【天上盤旋的黑鴉，地下遊走的黑鼠】《病港》（１９）

Post（１）：

Post（２）：

Post（３）：

Post（4）：

Post（5）：

Post（6）：

Post（7）：

Post（８）：

Post（９）：

Post（１０）：

Post（１１）：

Post（１２）：

Post（１３）：

Post（１４）：

Post（１５）：

Post（１６）：

Post（１７）：

Post（１８）：

───────────
《我係死神，專門審判自殺嘅人》預計會在１月左右出版，感謝各位的支持。介時書中會有一段彩蛋小外傳。銷情不錯的話，《病港》很大機會出版實體書。
───────────

第１９個Post，想睇我點樣做人，請讚好FB同IG！

另外紙言每日更新，好看的話記住讚好FB。

FB：

紙言：

IG：tity20030164

──────
現在補文累積至５４篇，

每１００個正評＋３篇文。
──────
M的《病者圖鑑》，曾經出現過的病者

【大本營篇】：
病腦
病爪
舌女
大眼
大耳
大鼻
病牙
病嘴
Dr.D助手（半異）
Dr.D與馬姑娘（變異）
──────
【不良人篇】：
病童
竊屍賊
病翼
舞者
──────
【寶琳倖存區篇】：
男病童
？？
？？

新po 留名

感謝以下各位讀者為《病港》繪畫：

【長舌女】

【鳥嘴人】

【舌女】

【瑜小六】

【魚缸中的病爪（Bomi）】

【標準不良人】

【EX‧青頭仔】

【娃娃】

【公仔】

【鳥嘴先生】

【米奇瘋子】

【最佳損友】

【銘凱與M相遇病爪漫畫】
[img]

唔知M會唔會同小六相認

感謝Leo Tam巴打繪畫：

【病腦】

【Dr.D】

【不破尚】

【班尼】

────────────
其餘Fb繪畫的巴打：

Felice：

【病爪】殘暴模式

康文署：

【在酒吧被不良人偷偷繪畫的M】

IG巴打：

【忘年之交】

收費花生：

【真‧舌女】

果然是滿天

Lm

留名

推

最尾隻舌女又畫得幾型喎

位於倖存區外面，一街之隔的山邊聖堂，我們徒步行走就能到達。只是上山的路徑還得花一點腳力，先要行上一條大斜坡，再踏上好幾層的樓梯才能正式到達聖堂門口。

建在山邊的聖堂，外圍的牆身被藤蔓依附生長著，顯然已經長期沒人打理。

雖有荒廢之態，但彷彿聖氣猶在。

「入去？」與我停在門口的王達尼望向我，用腳踏熄了煙頭：「你好似‧‧‧‧‧‧對呢到好有興趣。」

「我哋入去睇下。」我把聖堂的門推開。

我心裡有一種奇妙的感覺，

到底，還有誰能這般犧牲自己，去成就這個世界。

「病獵‧‧‧‧‧‧」王達尼望住聖堂內的周圍，說：「一個同送死冇分別嘅職業。」

聖堂內建築不浮而華，每一木一柱都乾淨冇瑕。在不知哪來的火光照射下，周遭都是暖眼的米色，稍為暗的地方則是麥色。

這裡沒有外來的雜音，因為遠離了寶琳那邊的商業區，莊嚴非常。

「呢座聖堂係幾靚，有錢我都會買咗佢‧‧‧‧‧‧」王達尼有點婉惜地說：「可惜起喺倖存區外面。」

從前在西方教堂才見到神聖的弧彎拱門，現在都一一收在我眼內。

「冇人‧‧‧？」我望住鬼影都沒一隻的聖堂。

點解唔係【YAG】《病港》（ 1 9 ）（男人免費）

lm

白魂同白鯨會唔會有關係

明明就係8折

未睇到話白鯨佢地全軍覆沒果陣，我諗過會唔會係同一個人

免費係第二樣野呀

900都未到就開新post,點同你1001呀

咁快又開新post
幾時先補得晒條數

「你哋想搵邊個？」悠然，一把如銀鈴般的女聲從聖堂側門傳來。

我們轉頭望去，發現一位修女裝扮的女性。烏黑濃密的長髮上，戴住了看上去飄渺淡薄的頭紗，身上穿住雪白的聖袍，並戴住了復古的圓框眼鏡。

「我‧‧‧呃我哋係‧‧‧‧‧‧」王達尼有點緊張。

「佢想請病獵。」我代王達尼說。

「喂‧‧‧‧‧‧唔好幫我亂講嘢。」王達尼拉一拉我袍袖。

「佢哋暫時都唔喺到。」她說。

「呢到歷史睇落幾遙遠‧‧‧‧‧‧」

「嗯。」對方去倒了杯奶茶給我們，說：「你哋有咩事情要託付我哋？」

「可唔可以喺到淨坐‧‧‧哈哈哈哈！」王達尼哈哈大笑地說。

「隨便。」

「病獵公會？」我坐到一張長椅上，說：「任何有關病者嘅事，都可以搵你哋？」

F5有文

王達尼根本就係毒撚
一見女就緊張

同意

我都好希望會見到小六明白佢

果然是滿天

到底滿天是有多帥

能如此吸引亂世中的皇。

留名聽朝睇

大家記得正皮

果然是達尼

到底達尼是有多帥

能如此吸引YAG吧中的GAY。

天上盤旋的黑鴉，地下遊走的黑鼠

「嗯，」對方點頭，說：「只要係能力範圍之內，報酬又足夠嘅話。」

「喔，要報酬啊‧‧‧‧‧‧」王達尼聽到這句後，搖搖頭有點苦惱：「果然搵自己人好啲‧‧‧‧‧‧」

「病獵公會仲有幾多人？呢到睇落好似得你一個。」我望住那女生。

「三個，叫賴桑同奎斯。」她優雅地點點頭，說：「仲有我，Nina。」

「你成個聖女咁款，你都係病獵嚟？好難相信‧‧‧‧‧‧」王達尼盯住她。

「我只係負責打理呢到一切。」Nina說。

「喔～其實我都係嚟參觀下。」王達尼說。

「唔～隨便。」

「聽聞呢到曾經有過一位好出名嘅病獵‧‧‧‧‧‧叫白鯨？」我望住Nina。

「白鯨‧‧‧佢係我哋公會第一代病獵會長。」她如實地說：「之後一次出外調查嘅行動‧‧‧‧‧‧」

「咁依家嘅病獵公會嘅會長，係邊個？」

「唔～仲未有，因為白鯨只係失蹤。」

賴桑 係寫"死亡之路"叫無能力既人咪入 果個病獵
估唔到有佢戲份

香港獨立

「失蹤‧‧‧都已經成年，你哋應該好清楚咩事‧‧‧‧‧‧」王達尼毫不掩飾地說。

「雖然搵到其餘公會同伴病獵嘅屍骸，不過唯獨白鯨‧‧‧佢嘅屍體都仲未搵到，表示仲有機會生存緊。」Nina面不改色地說：「所以，我仲相信佢係存活。」

在這麼舒服的環境，我們坐了一會。

「真係好，居然唔會趕走人。」我不自覺淺笑：「仲以為呢到係私人禁地。」

而且，是個寧靜的地方。

「反正已經好冷清，多一、兩個人未尚唔係好事。」Nina微笑：「呢到一向被倖存區嘅人當做危險之地。」

「當然啦‧‧‧」王達尼周圍地探頭凝視，說：「你哋起喺倖存區外面‧‧‧有做啲同病者有關連嘅工作。」

「係呢，兩位點解咁突然參觀呢到？除咗我兩位同伴之外，我都好耐冇同過其他人傾計。」Nina說。

「我以前‧‧‧係做相關嘅工作。」我說。

「即係你都有對付病者嘅經驗？」

「嗯，所以聽講呢到有病獵公會‧‧‧‧‧‧就覺得總要嚟睇下。」這感覺是好奇？也不完全是。

宜家話未死，有機喎

白鯨係白魂啊哥？

M中左病翼血變黑鴉？

「喺呢個世界搵到同自己做住同一件事嘅人，覺得自己並唔係孤單，係一件幸福嘅事。」她對我說。

「‧‧‧係。」我按住面具，笑了笑：「我仲以為成個世界得我一個，以前咁熱衷去對付病者。」

這種公會，我覺得有如「希望」的存在。

「多謝你杯奶茶。」我們是時候走了。

「嗯，再見。」她點頭。

我和王達尼離開聖堂後，都有種心靜的感覺。

是脫離了人類社會的束縛，靜下來才能體會到的心跳聲。

「參觀完啦？考慮成點。」王達尼馬上又問：「加入我商團嘅事。」

我望地上的石階，又望了天上的皎月想了想，說：「暫時性加入，遲啲我會自立門戶。」我都不想再受任何事束縛，錢賺夠就算了。

「嘿，你能力足夠嘅話隨便～」王達尼說。

突然，一陣警報聲響起‧‧‧‧‧‧

高潮啦

聲音正正源於我們身後的聖堂！

「哇‧‧‧咩事？！」王達尼嚇得聳了下肩：「唔通‧‧‧‧‧‧」

接著，道別不到一分鐘的Nina把聖堂大門開了，對我們說：「請你哋立即入返嚟。」

「咩事？」我問。

這聲音比起警報聲，更像是教堂大鐘響起時發出的聲音。

「佢哋嚟緊，」Nina望向混沌的天空，說：「喺天空盤旋嘅病者。」

「病翼‧‧‧‧‧‧」我望住Nina指的那邊，的確一群病爪正從高空飛往寶琳倖存區。

「呢個鐘聲‧‧‧‧‧‧係代表即將有病者入侵個陣，病獵公會要發出嘅聲報嚟。」經常遊走各地倖存區的王達尼向我解釋：「所有人聽到鐘聲，都要立即返入建築物入面，除咗守衛。」

話未說完，那群飛翔得極快的病翼已經去到寶琳倖存區上方，俯衝向地面的人類，用那銳利的勾爪把人抓起飛到半空之上，一陣慘絕人寰的救命聲隨即傳來‧‧‧‧‧‧

「唔好再企喺外面，入去先！」王達尼推住我的背進去聖堂。

「我通報得太遲‧‧‧」Nina從側邊的樓梯，走上到聖堂二樓去。

「居然會有呢種事‧‧‧‧‧‧」剛才幾個人類被活生生地抓到半空之上的畫面，還在我腦裡。

Live

「呢個算係寶琳倖存區嘅唯一缺點，病翼有時會突然飛入倖存區襲擊人類。」王達尼苦惱地說：「距離上次發生呢啲事‧‧‧已經係兩個月之前。」

「‧‧‧我哋冇嘢做到？」我說。

「有，匿好。」王達尼簡短地答。

之後，我跟了Nina上到二樓，上面的牆身都是由書櫃而成，放滿住不同的書籍。而Nina她，正正用著一個單筒望遠鏡觀察著城區病翼的行動。

「有咩用？」我走上前，問。

「觀察佢哋飛向嘅範圍，可以判斷出佢哋嘅巢穴大約位置。」她鎮靜地答。

不久，持有自製弓箭的守衛紛紛走出街頭上，對天空的病翼發箭，但準成度和力度弱得沒話說‧‧‧‧‧‧

被病翼捉起的大人，都被抓到十多樓的高空，再鬆爪放下讓他們活活地墜地摔死。「砰─砰─砰──」的人類墜地聲，每一下都無比的沉重。

「依個畫面‧‧‧‧‧‧夠我發一個月惡夢。」在聖堂二樓大窗前到這幕的王達尼，感到後悔不已。

「嘻嘎‧‧‧嘻哈哈嘎嘎！！嗥嗥嗥‧‧‧‧‧‧」、「嗥！啾啾，啅啅──」、「咭嘻！！！咯啾唂，嘿嘿嘿嘿‧‧‧」

聯群結黨的病翼在天上發出不知名的聲音，但感覺上‧‧‧‧‧‧就像對人類的嘲笑一樣。

其中一隻病翼更像留意到我們般，把一個年約四十的女婦人抓緊飛來聖堂這邊，再用力地甩爪一擲！那名女婦人的身軀隨即飛向過來‧‧‧‧‧‧

「小心‧‧‧！」王達尼大喊。

我馬上把望遠鏡前的Nina撲下，「呯──！」清脆的玻璃碎裂聲，那名被病翼擲過來的女婦人撞破了玻璃窗，撞死在聖堂二樓內。

「‧‧‧」玻璃碎末，都飛到我背上。

「喂‧‧‧喂！！」王達尼凝望住那名被擲進來的女婦人‧‧‧‧‧‧已經死掉了。

「二樓唔安全，落去。」Nina說。

「好多病翼‧‧‧‧‧‧」我站起，並扶起了她。

「佢哋每次嘅目的都係捉走一啲細路返去自己巢穴。」Nina不安地說：「估計‧‧‧今次又要捉走一批先會停止。」

有巢,捉細路,仲好似識溝通
諗起hunter啲蟻

「捉走細路？有咩用‧‧‧」我們總算落到一樓了，完全密封的空間。

「唔清楚，我哋冇咁多人手去調查。」Nina答。

「唉‧‧‧」王達尼靠牆坐下，嘆氣：「咁樣俾病者搞一搞，估計區內好多貨物又會升價。」

我們三人在一樓渡過了最不平穩的一晚，待病翼飛走離去的時候，已經是凌晨兩時多。原本一片喧嘩聲的熱鬧倖存區，只餘得一片死寂。

人們聽見沒聲了，便爭相地探頭出窗外凝望情況。

不少從高空墜地而死的人，屍件都橫飛著或是變得稀巴爛。

慘狀一片。

那一晚，守衛都忙著清理屍體。

翌日大家都照常地上班、閒逛，就像不曾發生過一樣。

但能偶然聽到街上哭得很慘的倖存者得知，他們有些人當中失去了孩子，被病翼抓走去了。

明天繼續

反映現實
不斷又人自殺
但冇人理

多少少啦 停得咁突然

咁快

病童嘅由來

捉細路比病王變佢做病童?

。

有咁多病童

咁都記得

究竟你係咁早都未瞓定咁早起到身

墨巴應該啪咗病者針 進化到唔使訓覺
唔使訓覺就補文啦

好睇

睇嚟細路仔就會變異成病翼

出故pls

病者都幾多伏線

嘩屌... 馬照跑舞照跳，同香港一鳩樣

唔係 你想點?

文

墨巴咁早開post
個戇鳩閪負皮王冇得搶1001

文呢

咁果度的確係香港嘛

推呀

pish

墨巴我想知進度啊唔該曬

就嚟完序章

白鯨可能係滿天

岩呀要寫曬18區

【MM行勻十八區，地方基吧遊樂團】《真•病港》（0 1）

哈哈哈哈哈

新post留名

Leo Tam巴打另一作品──白魂

有浪子的風格

今日又冇文

依個巴打好勁

出文啦
唔好掛著畫

無左嗰種傻下傻下嘅感覺

太瘦削 同想像中有出入

白魂認真mode果陣

好型

係囉 白醜唔係大大舊傻下傻下架咩

呢個先係白魂

咁夜都無文

好撚型

文呀

作者偽毒

白魂的感覺我覺得似關平

墨巴係咪出左意外

再不斬

岩岩先返屋企 一陣出 抱歉

等文

等緊

「救‧‧‧救番我個仔！求下你！！！」昨晚失去兒女的家屬，都跪了在皇政府總部前哭訴，但顯然沒什麼用途。

因為根本，就沒人有能力把他們救回來。

「每次病翼一來襲，都總有呢啲失去咗家人嘅倖存者，你好快會習慣呢啲哀喊聲。」王達尼對我說。

「病翼一捉走咗，啲細路就返唔到嚟？」我望住那群悲慘的家屬。

「嗯，冇一個返到嚟。」

突然，一位衣著光鮮的青年人走到他們面前，他嘴角總是揚住自傲的笑容，說：「真係慘～拎去用吧。」那青年人向天一灑，數十多塊艾幣便落下。

地上發出「叮‧‧‧叮叮‧‧‧叮叮叮‧‧‧叮‧‧‧」的金屬聲音。

「哇‧‧‧」那幾十名失去親人的家屬見到如雨水落下的艾幣，悲痛的心情就突然收下，隨而代之是一張驚愕的臉，接著便專心的伏下撿錢。

「呢個人‧‧‧」王達尼望向他。

我的視線亦移到那富有的青年人臉上，是貴華‧‧‧‧‧‧那個跟我做第一宗不法交易的寶琳貴族。

加速

「繼續執！繼續執吧～！要好好忘記傷痛。」貴華繼續灑起艾幣到天上，任由傷心的家屬去撿錢。

「‧‧‧真係慷慨。」我望住貴華。

「嘛～資本主義下，總有呢啲嫌錢多嘅二世祖。」王達尼向我解釋。

在貴華開始地灑錢的同時，他無意地察覺到一旁觀看著的我，原本面上炫富的滿足表情瞬間轉變，變得帶住‧‧‧‧‧‧畏怕？

「喂‧‧‧你識佢？」王達尼笑著問：「定係你個面具太恐怖，點解佢好似好驚你咁。」

「識佢，仲做過一啲走私交易。」我答。

「喔？真係？」王達尼雖然疑惑，但也很好奇：「你舊客睇落幾富貴。」

「嗯‧‧‧大概。」

王達尼忽然自作主張地上前，向貴華握手：「你好！先生。」

他打算做什麼？

「你‧‧‧你好。」貴華仍然有點畏怯的望住後面的我，再望向王達尼：「佢係你朋友？」

搵錢大計

「我生意伙伴姐，哈哈哈哈‧‧‧‧‧‧」王達尼反問：「咁你呢？」

貴華低頭，顯然有住不可告人的秘密。

對，我之間才知道的秘密。

「睇落你哋都好似識咁，就一齊去附近飲杯咖啡喇！」王達尼擅自搭住貴華的肩，並對我招手：「一齊去！」

「唔‧‧‧唔洗啦！」貴華的腔調十分震顫。

「要嘅要嘅，我一直好想識貴華先生你呢啲咁慷慨、大方、有善、無私嘅富人。」王達尼已經半強制地搭住貴華前進。

而我，則抱住雙手跟在後面。

那年輕的胖子好像有點害怕我。

「你平時興趣係啲咩？」王達尼就像捉到了商機一樣，對貴華死握不放。

「係‧‧‧係‧‧‧‧‧‧打木球‧‧‧仲‧‧‧仲有玩下高爾夫球咁‧‧‧」貴華盡量保持鎮靜的答。

「真係高尚嘅興趣呢。」

有文

王達尼點知貴華個名叫貴華

「我都係走先‧‧‧‧‧‧」貴華十分害怕。

「唔好走，有嘢益你。」王達尼向他單眼。

轉眼間，我們已到達位於新都城三期的一間咖啡廳。入面裝修及格局都十分通明，不過店子沒有坐滿顧客，估計是價格太過昂貴的關係。

「嚟，我要杯即溶咖啡，你要咩？」王達尼一坐下軟軟的沙發上，就問我。

「熱茶。」我答。

「老闆你呢？」王達尼又問貴華。

「我‧‧‧呃‧‧‧」

「就要件蛋糕。」王達尼幫他下了主意。

「蛋糕‧‧‧」我望望價目表，蛋糕在寶琳倖存區中簡直是天價‧‧‧‧‧‧

一件就需要上三、四百艾幣。

王達尼幫他下了主意

佢埋單

王達尼左手兩手，各牽住我們：「可能你哋當中有啲誤會，不過我都想你哋忘記。」他到底在打什麼主意。

「我‧‧‧我忘記唔到‧‧‧‧‧‧」貴華瞳孔開始收縮，彷彿回憶起什麼。

「其實叫貴華先生你嚟，我係想同你傾下生意，或者可以講做認識下你。」王達尼向貴華說。

「有咩傾？我以後唔會再信外面嘅商家‧‧‧‧‧‧」貴華說。

「你每日咁遊手好閒周圍行，肯定好想做出一番大事吧。」王達尼說。

「嘻‧‧‧」貴華彷彿忘了我帶來的影響般，自傲的神色又再回來：「其實我有時候都諗過嘅～例如起間好似咁嘅咖啡廳，睇落都唔錯！最近我睇緊一啲關於成功創業嘅書。」

「你都鐘意睇書？」我意想不到，會看那種重口味東西的人居然也有清淡的喜好。

「‧‧‧‧‧‧」貴華不敢直視我，繼續望住王達尼：「俗語有話，一日不讀書言語乏味，三日不讀書面目可憎啊嘛，嘻嘻。」

「你仲鐘意睇咩書？」王達尼繼續問。

「未病變之前‧‧‧‧‧‧我都幾鐘意一個作者，佢有一本書叫《背叛者》都幾好睇！」貴華說得開心：「可惜～皇政府已經列入做禁書名單之一，因為含有煽動政權嘅意味喺入面。」

「你想睇？我哋可以幫你搵到。」王達尼淺淺地笑著。

「係違禁品嚟！唔洗幫我搵！」貴華急說。

植入式廣告

明天繼續吧

今天星期六懶了點 聽日會早啲出

係咪要個個死老豆咁先安樂

賣廣告

lm支持

植入式

唔明點解店舖可以經營到
佢地點入貨 攞貨
仲有供應商??

Shit！睇左禁書

呢幾日有啲懶喎墨巴

佢有段咪講左
肉係人肉貓肉狗肉
魚斷估咪有人出海捉啲唔知咩魚(你依加食的平價三文魚都唔係三文魚)
酒就有酒廠

植入

直入式廣告

屌

好佩服墨巴日日堅持有文出 我追開其他故唔係日日有文

屌你老母

Push

得咁少

今日行過死亡之路
好似見到病童

有冇一野兜落去？

你已有幻覺了

呢幾日d文好似少左

部iphone冇開HDR

你又知

今晚早幾多？

現在去沖涼 沖完出

沖到皮都甩

多年睇文經驗 作為作者真係唔好報告自己行蹤
唔講幾點出文，早有文個陣讀者就會開心
反而如果講左幾時出文，遲多陣就會比人問去左邊

「交喺我哋身上吧，絕對幫到你搵個到想睇嘅小說。」王達尼拍拍貴華的膊。

「犯法嘢，我身為貴族絕對唔會做！」貴華斬釘截鐵地說。

王達尼靠到我耳邊，低語：「幫下口，生意係咁嚟。」

「你唔覺得與別不同嘅貴族好型？」於是我開腔。

「吓？」

「你係唯一做犯法嘢，睇犯法書嘅貴族，你唔覺得咁樣好酷炫咩！？」我反問。

「酷‧‧‧酷炫！！？」貴華大驚。

「唔，講得冇錯。」王達尼點頭附和：「我一向覺得犯法嘅人係型到核爆，無畏咁挑戰政權，呢種男人萬中無一。」

「只係睇一本書渣喎‧‧‧‧‧‧」貴華低聲說。

「已經好有型，連睇閱讀都要睇禁書，呢種叛逆嘅生活態度無人能及。」王達尼說。

「壞壞又帶點帥氣，呢種生活方式嘅男人係最型。」我說。

在你一言，我一語下，貴華的價值觀好像受到衝擊一樣，苦惱地細思著：「真係型咩‧‧‧‧‧‧」

「當然。」我跟王達尼異口同聲地說，且舉起了姆指。

「咁‧‧‧你哋搵唔搵到‧‧‧‧‧‧《哈姆雷特》英文版俾我？」貴華身子傾前，低聲地問：「睇《哈姆雷特》好似比較高尚啲‧‧‧」

睇《背叛者》高尚好多喎

「冇問題～冇問題，重點係要支付訂金先。」王達尼高興地攤出手掌。

「‧‧‧要幾多艾幣？」

「二千吧！」

「二‧‧‧二千！！？？」貴華又吃了一驚：「好似太貴！」

「你去一轉倖存區嘅木球會玩，都要洗百幾艾幣啦～少少錢老闆你唔會俾唔起呱。」

「蛋糕、熱茶仲有即溶咖啡，請慢用。」侍應把我們點的東西都拿來了。

「你連食件蛋糕都要洗成三、四百，睇一本書都差唔多。」

不能讓貴華有思考冷靜的空間，於是我又說：「先交訂金一千。」

「呃‧‧‧」貴華慢慢地掏出一千艾幣，好像想要快點脫險：「噫‧‧‧好啦好啦‧‧‧‧‧‧」

「好！多謝你貴華先生，書一到手我哋會派專人通知你。」王達尼急急喝完即溶咖啡，就拉住我走。

一場突如其來的交易，就這麼結束了。

出去之後，我才有空對王達尼發問：「點解？點解要搵呢條友做生意。」

「佢咁鐘意炫富，應該都係個種覺得自己與別不同嘅人嚟，況且‧‧‧‧‧‧搵呢啲貴族嘅水魚生意，仲好過出倖存區搵命搏。」王達尼雙手托在後腦：「喺倖存區做生意頂多會遇到守衛阻撓，但出到去就有機會遇到病者同惡意倖存者。」

有冇人同我一樣load到艾幣係一個個硬幣 貴華拎到一千艾幣出黎我覺得佢係好似聖誕老人咁揹住個勁大勁重嘅袋周街去

我諗艾幣有分$5$10$1000掛

「之後落嚟，係時候教下你走私嘅技巧，呢次就當係個經驗。」王達尼對我說。

「好。」我相信王達尼的經驗總比我高，應該會學到有用的東西。

他教我，走私非法貿易品的第一步就是剛才的行為，洞悉商機。例如先找一個適當的客戶，評估貿易品可尋的程度。

像《哈姆雷特》這種著名的外國文學書籍，是很容易找到的，可能只需去其他倖存區的賣書商人或荒廢的書局找找。

接下來，就要評估外出搜索目標物品的路線及風險。這一方面，王達尼在「詭區」的倉庫中，有個人是專家，她能好好規劃好一切。

「介紹你識，」王達尼把我帶到去「詭區」的貨品倉庫，介紹一個人我認識：「佢叫小老鼠寶拉。」

王達尼指住倉庫中，正點算著貨品的一位女生。她矮矮的、穿住黑色的冬季大衣並戴住了冷帽，感覺好凍的樣子。

「寶拉，我新拍擋。」王達尼想想如何介紹我：「就叫佢‧‧‧‧‧‧黑鴉。」

「‧‧‧」她望了望我，繼續點算貨品。

「咁我哋依家要做嘅，就係調查邊到有《哈姆雷特》？」我問。

「係，先搵下區內嘅書局先。」

係文呀

寶拉我硬係會諗起秦國個個快樂寶拉

寶拉我諗起呢個

禁書

說這麼多廢話，還是要直接去調查。

寶琳倖存區有住大大小小的書局，而且人流也不少，相信閱讀已經變成了亂世中的一種娛樂，或是心靈寄託。

如我們所料，一般書局都沒有販賣這本外國名著，因為屬違法的。

「應該要出去搵。」跟我找了一整天的王達尼，無奈地搖頭。

「新都城一期個間「哈姆雷特」，會唔會有。」我說。

「個間雖然係乜都有得買嘅雜貨鋪，但係都只會賣正常嘅嘢。」

「我係指，佢個名‧‧‧‧‧‧咁啱都叫哈姆雷特。」

「係喎，可以去睇睇。」

「我自己去交涉吧。」對方是病者平權組織的背後支助人。

「你？」

「要信得過我。」說罷，我就徑自前去哈姆雷特。

昨晚凍到訓唔到，一起身就輕微發燒，依家就腹痛，好痛苦

休息下啦，聽日再出文

唔舒服真係要抖下
大家都會明白

加油啊墨巴

Take cares
好返先出吧

小心身體

「哈姆雷特」四字的霓虹燈，總能大刺刺地掛在店舖上。

大概，是跟瓦安身份地位有關吧。

「我要見你哋老闆，瓦安。」我入去之後，的第一句。

「見‧‧‧老闆？佢去咗打木球，你等等‧‧‧‧‧‧」職員禮貌地說。

於是，我在哈姆雷特中逛了一會兒，直至瓦安回來。

那時，已經是下午時分了。

「老闆‧‧‧今朝有位客人搵你。」職員向回來的瓦安說。

「邊個！？」一貫咬住雪茄形象的瓦安，有點粗獷地問。

「就係佢‧‧‧」職員指住我。

「喔‧‧‧‧‧‧呵呵呵，係啊，後生仔。」瓦安似乎認得我。

「我有啲嘢想問你買。」

「哦～？」瓦安有點好奇，指住辦公室：「有咩入去先講～」

高尚 好想啪返枝狂暴天使

LM墨巴辛苦了

仲以為會用返老鼠系列代號

睇下標題 我諗都算夾既

墨巴辛苦喇

應該講打病翼同黑鼠商團

似主角同王達尼喎

墨巴辛苦了
早啲休息 唔舒服記住睇醫生

無文

仆街唔記得打字
呢個先係正宗嘅寶拉 [member]

屌究竟要柒幾多次

聽日先打文啦

上次幾十個艾幣睇人屌老雞，今次一開口就2000個

專業商人同普通人既分別

估唔到你重記得

新PO留名

推呀 樓主保重身體

樓主身體健康

墨巴小心身體

有冇人同我一樣覺得白鯨=滿天?
唔同地方叫唔同名

冇

文呢？

墨巴唔舒服就唔好一直催啦

準你放假一日啦

艾幣 我會諗起Bitcoin

果然是白鯨。。。

飲病翼血就可以變真係識飛既烏鴉
到時走私就輕輕鬆鬆

飲血唔等於注射血

M打咗第三支針變病者唔會改變外型
咁如果打病翼血入去
佢生唔生到對翼出嚟識唔識飛

戴哂口罩面具都知後生仔

千鳩幾個幣攞去賭啦 唔好咁辛苦搵書啦

唔知病港有無hkjc呢？
狗會好像係不死

打左識得鴉鴉叫同捉細佬返屋企同係咁掟啲仆街落街

用原力

墨巴病左就休息下唔好出文住啦
快d休息完出番十篇

墨⋯巴⋯我⋯幫⋯你⋯打⋯枝⋯針⋯就⋯好⋯⋯快⋯⋯好⋯⋯
想⋯睇⋯文⋯⋯

休息一天吧

入到瓦安的辦公室後，他慢慢地走到「大班椅」上坐下，椅子就像要承受他沉重傾後的身軀，十分吃力地發出「吱吱」的聲音。

「小兄‧‧‧你搵我咩事？」瓦安盯住我了：「記實我對你冇太大印象，或者你可以自我介紹先？可能我哋之前見過，不過好似我事業咁繁重嘅人偶然忘記一、兩個都唔出奇啊‧‧‧哈哈哈哈。」

「你鋪頭有冇《哈姆雷特》賣？」

「哈姆雷特？嘿‧‧‧小兄，呢到係犯法嘢嚟，我哋唔會賣。」瓦安回答。

「哼，虧呢到叫《哈姆雷特》。」我心中暗嘆，便轉身：「咁無事，再見。」

「等等‧‧‧‧‧‧」當我把手放到門柄時，瓦安突然叫住了我。

「‧‧‧」

「你點解想要呢本書？」

「單純想睇。」

「呵‧‧‧‧‧‧仲以為你係想高價出售。」瓦安勾起貪婪的笑容：「其實，呢啲違禁品我總有幾本，始終呢啲違禁品可以炒到咁高價，我暗瓦底都收埋咗幾十本。咁啦～如果你可以幫我做一件事，我可以送一本俾你。」

你好墨巴 保重身體
留名支持

「咩事‧‧‧」我想，也不是什麼好事。

「好簡單，只係做個跑腿送封信。」瓦安慢慢地說出：「最近想搵個倖存者出去區外似乎有啲難～你咁啱送上門，嘿‧‧‧‧‧‧如果你完成嘅話我就私人贈送一本俾你。」

「信‧‧‧送去邊？」我問。

「好近，翠林邨～」

的確好近，離開倖存區後只要一直往西北走就行了。

不過地勢有點麻煩，去到之前需要行上一條數十分鐘的道路。

「我聽日俾個答覆你。」我還得跟王達尼商討一下。

沒想到的是，王達尼一口就答應了。

「當然得～我印象中個邊都有倖存區？但要上條坡太麻煩，又太近無乜距離收益，賣嘢嘅價錢同喺寶琳倖存區差唔多，所以我幾乎無去過。」王達尼指出真正的問題：「重點係‧‧‧‧‧‧你點識瓦安？」

「就咁入去問佢有冇《哈姆雷特》。」我說。

「咁直接？不過對瓦安呢啲狡猾又圓滑嘅商人‧‧‧‧‧‧最好果然係直接啲。」

「佢好似完全唔驚我係皇政府假冒嘅人，直接同我講有《哈姆雷特》可以俾我。」我抱手。

「以佢嘅身份同地位根本唔需要驚。」王達尼搖頭苦笑：「皇政府根本唔會為呢啲雞毛蒜皮嘅違禁品，而捉咗呢條友，冇咗佢‧‧‧‧‧‧皇政府就好難繼續喺佢身上榨取金錢，個瓦安喺倖存區係有好多地產。」

文呀!!!

「原來係咁，我無諗到呢點‧‧‧‧‧‧」我點頭，說：「喺現實定係亂世，權力者都係互相包庇，只要有利用價值。」

「無錯～呢啲喺我以前金融業做到某個高位時，就遇唔少。」王達尼抽起一根煙，徐徐地道：「聽日做好出去嘅準備，我會叫寶拉整條路線出嚟。」

翌日，我先到了瓦安辦公室。

「你要我送啲咩？」我入去第一句便問。

「好～好好，」正在吃著早餐的瓦安，望了望我：「拎住。」

是一封信，不過信件開封口黏好了。

「就係一封信？交俾邊個。」我再問。

「去到個到，自然會有人出嚟迎接你。」瓦安抹抹嘴上的油跡，原來他剛才吃完火腿來。

在我臨走之前，瓦安又突然說：「其實我又點會唔記得小兄你～嘿嘿，你就係之前嗰個識得病語嘅人吧？」

「原來你仲記得。」

把瓦安的信拿走後，我就前去會合王達尼。

他的背包很大，應該裝了不少的東西。

他說，裡面都是一些能賣出去的無用物品，既然都要到其他的倖存區了，就順便一併賣走。

「準備好未，係時候‧‧‧‧‧‧要入去令你滿身發痕嘅奇妙嘅隧道裡面。」在詭區中，王達尼試圖獨自一人把渠蓋拉開。

顯然地，有點吃力。

「‧‧‧」忽然，小老鼠寶拉不知哪來的，走去協助他一把。

兩個人，四隻手用力一拉！便把沉重非常的渠蓋打開了。

「唔該哂～好助手！小老鼠。」王達尼想跟她來個擊掌。

但對方不太理他，只是冷冷一笑，低聲道：「哼，笑死。」

「‧‧‧‧‧‧」我和王達尼都望住默默離開的寶拉。

「佢平時就係咁～」王達尼回到狀態，望住渠道下：「跳落去啦喎！」

「快，」我對王達尼說：「唔好搞到成件事好緊湊咁。」

然後，我們二人便跳到渠道之中。

入面漆黑非常，伸手不見五指。

但王達尼說他能夠摸黑前進，因為自己早已走過數十百萬次，因此即使地下無光，也能如常前進，透過小小渠道走出倖存區外。

Live左

我捉住王達尼的背包，一路跟住在他的身後，無聊地談起一些事情來。

「其實‧‧‧如果我哋俾守衛做到，會有咩下場。」我問。

「冇人知，因為我從來唔會出錯。」王達尼說得輕鬆：「不過‧‧‧聽聞係會派你去一個地方不斷消費你嘅勞力，總之就唔會俾你白白咁死。」

「呢個時代，物資雖然珍貴，但係我覺得人命應該更加珍貴‧‧‧‧‧‧」

「嘿，好似你咁？一個小齒輪，破壞哂成個大裝置，你毫無異問‧‧‧係一個出色嘅間諜，呃到好多人。」

「有時候謊言嘅背後唔一定醜陋。」

「不過值得一提嘅係，你依家已經努力學做緊一位成功嘅商人。」

「你邀請我入嚟‧‧‧‧‧‧都好似係因為我對付病者嘅能力？」

「要轉職對你冇難道。」王達尼冷笑一聲：「嘿，反正你係個種一旦接受咗個到嘅逆境同規矩，就會盡量配合嘅人～不過背後肯定會耍啲橫手就係。」

「唔好講到自己好清高，你同我‧‧‧‧‧‧都只不過係喺地下遊走嘅無賴。」我淺笑一聲。

我們兩個在幽黑中一言一語，不知不覺就到達可以離開渠道的位置了。

好撚中二
好正
give me more!

墨巴加油

加油

文啊

地下渠道唔係有水架咩 摸黑會唔會唔小心跌左落水度

正啊

我們把離開的渠蓋也打開之後，就出到去陰風陣陣的寶琳倖存區外，位置大約在陶樂路那邊。

「上咗山，就到翠林邨。」王達尼一出來，便指住那高處的屋邨。

「行邊條路？」我問。

「寶拉俾我哋嘅指引‧‧‧‧‧‧就係行上面前呢條山路小坡，一直上就到。」王達尼指住那隱密的山梯。

「事不宜遲。」我拍拍王達尼的背包。

天色依舊的灰沉，陰涼的薄風總是吹過不停‧‧‧‧‧‧

從繁雜的城市中離開後，突然感到不太適應，那死寂的感覺讓人渾身打顫。

我以前是怎樣捱過來的？

人類，果然是一種群體生物。

「一陣你見到病者，會唔會自己走路先？」王達尼突然問。

「應該會，我手上冇武器。」我答。

「放心，我背包入面好多，可以做你背包助手。」

「背包助手？」

「即係‧‧‧呃，啲主角要乜，個啲拎住大書包嘅配角都可以即刻拎出嚟個種角色。」

哼笑死
係咪聖艾粒忌廉夜校 明星二代個pierre成日講嗰句口頭禪

魔幻紀

「你做開呢種角色？」

「以前我一般都會走路～有時候啲病者擋咗主要道路，我會被迫放棄交易，兩手空空咁返去。」王達尼搖搖頭，說：「話說，你有冇興趣‧‧‧睇下瓦安封信，到底寫啲咩。」

「冇，我只係個商人，唔係探員。」管瓦安想幹什麼大事，也與我無關吧。

「哈哈哈哈，你啲好奇心去哂邊。」王達尼笑著說。

「好奇心害死貓，廢時又捲入啲要垂死掙扎嘅陰謀入面‧‧‧‧‧‧我都已經，功成身退。」

「成功冇令你行前，反而令你退後‧‧‧？」王達尼反問。

「退後，唔係因為害怕‧‧‧係因為更加睇得清呢個世界。」我腦中回憶起不破尚，說：「其實世界上真係有分正邪？每個人都只不過係站喺自己嘅立場。有人大義凜然，可以為咗大眾而犧牲自己同伴；亦有人情義深重，為咗同伴可以不惜摧毀所有人嘅性命，世上本來就係一條灰色嘅界線，既然你唔知自己條線喺邊‧‧‧‧‧‧就索性唔好踏入去。」

雖然不良人確實殺害了大本營的人，但亦因如此大本營才能活過來，將自己拯救不致白白等死。

「喔‧‧‧」王達尼好像頭一次，如此認真地聽著我說長篇大論：「明白～不過記住自己係邊個就可以，同埋‧‧‧‧‧‧在商一定要奸啊。」

不久，我們走完了那條上山坡路，經過那一小片的草叢，走到寶琳北路上，現在只需一直沿住馬路走就能到達翠林邨了。

巴打辛苦了

叫達尼比啲武器m啦，又叫人幫手，冇架餐點開工？

係時候遇到怪物啦掛

「差小小就到啦～希望唔好遇到乜嘢麻煩啦～」王達尼伸個懶腰，眼角瞧到了路邊一部相機：「咦？等等，有正嘢。」

「相機？應該都冇電。」我說。

「冇電都可以放出去做電子零件嘅‧‧‧‧‧‧」王達尼放在手中，仔細觀看：「喂‧‧‧仲有電喎。」

「係？」我走過去望望。

「邊個傻仔隨便放部相機喺到‧‧‧‧‧‧」王達尼望望周圍，繼續對著相機亂按。

直至，他按到觀看以往相片的那一項。

「有相睇‧‧‧？」我也投入到相機當中。

「睇下‧‧‧‧‧‧好一般，都係影病者嘅相。」王達尼看著相機的照片。

「睇最近期個幾張，係前兩日嘅事‧‧‧」我看到日期那一項，是如此說明。

「下一張～」

「‧‧‧」我瞳孔稍為擴大了。

「有嘢‧‧‧？」王達尼見我面色有異，便問：「冇乜嘢啊，只係影兩個普通人。」

「佢影嘅呢兩個唔係普通人‧‧‧‧‧‧」

部相機會唔會係屬於之前走嚟賣咗啲相比m嗰個男人

張相係咪影住王達尼同M

病童？

如果係嘅話王達尼都知啦 唔會冇反應

南北二人組

乞食果個人？

影住佢地兩個

南北兩兄弟？

「吓？」

「係北賢同南愚‧‧‧‧‧‧」我認得，他們的外貌。

北賢豎立的頭髮，南愚厚肥的肚子。

「呢兩個咩人嚟‧‧‧」王達尼深入地問：「呢個角度點睇都係偷影喎。」

「睇多幾張。」

之後那幾張，都是以偷影的角度拍攝北賢與南愚，位置大概就是在這條上坡斜路，偷拍著他倆的背影。

還有一張，是北賢與南愚突然停下，沒有走路，

最後一張，便是他們頭有稍稍向後，以危險的眼神盯住攝影師的模樣。

「哇‧‧‧」雖然沒有嚇人的畫面，但王達尼還是被畫面的不安感弄得愣住了：「希望‧‧‧‧‧‧個攝影師仲人在安康‧‧‧」

「我可能識得呢條友‧‧‧」我看到這名攝影師過往的照片，有著雨川之前給我的病者照片，即是那個廉價賣病者照片給我的人。

他正正可能是相機的主人。

「係？」

「不過‧‧‧‧‧‧」我有點不安地，盯住那些照片：「佢永遠只會影病者‧‧‧唔會影人。」

即係南北似係超高智慧病者/源頭

「代表啲咩，我啲雞皮開始嚟料‧‧‧‧‧‧」王達尼身子打了個顫。

「代表‧‧‧」我閉目想想，說：「繼續行吧，我暫時都唔想諗住。」

「咁部相機啲‧‧‧‧‧‧」一開始把它惜如珍寶的王達尼，如今只敢用兩隻手指僅僅地握住機身：「好邪氣喎‧‧‧！」

「帶住吧，總有用途。」我望住王達尼，說：「背包助手。」

儘管發生了小插曲，我們還是得為錢而繼續前進。

但這是代表，南愚與北賢都前去了我們即將要到的翠林邨嗎？那個叫雨川的攝影師，他現在人又在哪裡。

「叮嚀叮嚀‧‧‧叮嚀叮嚀‧‧‧‧‧‧」不知名的鈴鐺聲。

「咩聲‧‧‧」王達尼望望身後的斜路，沒什麼異樣。

「叮嚀‧‧‧叮嚀叮嚀‧‧‧‧‧‧叮嚀‧‧‧叮嚀‧‧‧」持續地出現。

「做好跑嘅準備‧‧‧」我警惕住四方。

「咁你幫我拎住先‧‧‧‧‧‧好重啊！做咗咁耐背包助手。」王達尼辛勞地說：「一陣我跑唔郁就大檸樂‧‧‧」

「拎嚟。」我把背包接過。

就在我們交替之時，斜路下的轉角終於出現了鈴鐺聲的主人。

「叮嚀‧‧‧叮嚀叮嚀嚀‧‧‧‧‧‧」

我和王達尼一同望向斜坡之下，發現鈴鐺主人是以四腳爬行。

看到這裡，也不用看其長舌‧‧‧‧‧‧我們已經馬上轉身動腳開跑。

「臨尾先嚟交啲咁嘅嘢‧‧‧！」王達尼大喊。

「差少少就到！跑埋佢！」原來王達尼的背包，是多麼的沉重啊。

「舌女啊！」我也是頭一次看到王達尼遇到病者的反應，沒想到那麼誇張。

「你有時間大叫‧‧‧不如留啖氣去跑‧‧‧‧‧‧」我邊跑邊說。

「你有時間同我解釋留啖氣跑‧‧‧‧‧‧不如快啲跟上步伐！」沒背包負擔的王達尼已經超前我幾個身位。

「你有時間反駁我嘅解釋‧‧‧‧‧‧」我望住前方的他，喘了幾口氣：「不如‧‧‧試下幫輕我！」

「你有時間‧‧‧‧‧‧」王達尼說到一半，嘆了口氣、回頭：「一人拎一邊！」

我們各握住背包一條帶子，打算各分一邊的力。

「叮嚀‧‧‧叮嚀‧‧‧叮嚀‧‧‧叮嚀‧‧‧‧‧‧！！」

可是，身後的那隻舌女追得太急了！而且就近一看，才發現這隻舌女四肢都被紮上了一些金屬鈴鐺，明顯地被人刻意紮住過。

笑彈

「邊個變態仲幫佢著換埋件婚紗著啊！」王達尼望住身後的舌女，的確穿住了一件殘舊的婚紗。

「棄啦！」我握住背包的手鬆開了。

「嗄‧‧‧唉！命仔要緊！」王達尼也豪邁的把背包扔下。

最後，我們兩人在大直路上發力直衝，好不容易地跑到去倖存區的大木閘外了。大木閘是用木材搭建而成，有一個小哨塔能夠觀視前來的人。

「開門啊！」我們一同拍著大木閘。

「兩位係？」站在哨塔上的人，還不急不緩地問。

「後面隻舌女追得好近！！放我哋入嚟先‧‧‧‧‧‧」

之後，倖存區入面的人把閘開放了給我們，並在舌女趕到之前及時關上。

「啪！啪啪啪──！叮嚀‧‧‧叮嚀‧‧‧‧‧‧」它瘋狂拍門的聲音，及鈴鐺聲。

隨後，那隻特別的舌女好像洩氣了，選擇離去：「嘎‧‧‧嗚‧‧‧嗚嗚‧‧‧嘰嗤嗤。」

「嗄‧‧‧嗄‧‧‧‧‧‧嗄‧‧‧嗄‧‧‧嗄‧‧‧‧‧‧」我們都按住雙膝，在入面喘著大氣。

「歡迎兩位，你哋係嚟自‧‧‧‧‧‧」開閘給我進來的人，問。

「寶琳‧‧‧」我喘住氣說。

王達尼替我說下句：「嗄‧‧‧倖存區‧‧‧‧‧‧」

「喔，你哋嚟嘅目的係？」

「交一封信俾你哋，瓦安派我嚟‧‧‧‧‧‧」我從袍袖中，取出信件。

「我得番部爛鬼相機‧‧‧‧‧‧」王達尼像是生意失敗般望著手上僅有的相機，顯得一面沮喪。

「瓦安！？」開門給我們的倖存者，看上去十分高興：「咁即係你哋係自己人，好，請你哋戴上金屬扣章先，等我哋自己人可以識別到。」

突然，他給了我和王達尼各一個有圖案的金屬扣章，讓我們扣在衣服上。我的扣章圖案是病翼的可愛版樣子，而王達尼的金屬扣章則是竊屍賊可愛版樣子。

「守寡舌女應該仲會喺外面一陣，暫時唔會離開，你哋就喺到行下先，可以自由活動。」那人交代完之後，便離開了。

「搞乜‧‧‧小學生活動啊。」王達尼口裡這般說，但還是扣上了。

「跟住做先，每個倖存區都有佢嘅規矩‧‧‧‧‧‧」我說。

好睇歡迎給正評

餘４５篇補文

皮已正

你自己個留言唔負皮

犬京好似。。。未死
可能係道撞返佢

病者狂熱國

又係啲痴線組織

可愛版扣章

原來打機路邊啲item就係咁嚟
依家由寶琳行去翠林邨有背囊執

突然忽發奇想
m 打嗰三支針溝埋會唔會變做病者抗體
其實保留意識同記憶，又維持返個外表
咁同血清有咩分別

睇嚟之前個個唔記得左咩名個個不良人病者組織間諜要出場了

睇咗咁耐仲未悶場
墨巴好嘢

M係病翼
王達尼係竊屍賊
幾match

等出Q版章

不破尚到臨死都唔知m係間碟

果然是.......

南北

馬姑娘以前養果隻野仲會唔會有戲份

果然是北賢南愚
到底北賢南愚是有多帥
能如此吸引亂世中的攝影師

9up: 封信會唔會係個肥老闆報串，通知呢個倖存區d人，寶林公主已經比人救左返黎

雖然已經覺得好煩 但望多兩眼又忍唔住笑

你同果然是滿天有得揮

lm 支持墨巴 m

王達尼咁勁
遇到病者只係跑 都係出面生存咁耐

佢點會唔知

知就唔會比佢搞到滅團啦

墨巴好返未

病者權益啲朋友

我覺得佢係知 但就估唔到m帶個細路女黎搞到咁大件事

其實係Dr.D亂入先滅團姐
本身打完病者平權組織都只係元氣大傷

呢個係人中極 叛逆熟男

唔搞掂dr d
遲早都滅團

唔知M係內鬼都唔係壞事吖
不破尚咁重兄弟情，到死嗰時都覺得身邊人同佢同一陣線可能會死得眼閉啲

push

知唔知都冇所謂
不破尚戰鬥狂既性格英雄式落幕最完美
係佢眼中將類似曾令佢受傷既病者屠宰

戴上扣章後，我們才能自由自在地在該區活動。

「外面個隻舌女啲鈴鐺聲‧‧‧仲係陰魂不散咁款。」王達尼憂心地按眉。

「喺到留一陣，我諗一陣就會走。」我望望天色，時間尚早。

並且，在這裡我們也許能夠找到南愚與北賢二人，或者相機的主人雨川。

「話說‧‧‧‧‧‧相入面嗰兩個人，係乜水嚟。」王達拿低頭凝思著相機。

「南愚北賢，有冇聽過？」

「以前喺酒館聽過一個倖存者講‧‧‧好似都係類似嘅名，我唔記得啦，個陣有啲醉。」王達尼與我步入到倖存區內，繼續問：「好似話係情報專家，幾乎問佢乜都知？係咪，你好似識佢哋咁。」

「唔，」我點頭，說：「大概，關於佢哋嘅‧‧‧其實我都唔係有太深入認識，只係以前大本營有個叫三賴嘅老師講過下，至於佢哋點解乜都知呢一點‧‧‧‧‧‧我都唔清楚。」

「重點係‧‧‧‧‧‧」

「佢哋可以當條街係屋企咁行，好似完全唔怕病者。」我心中的一個問號，當初已經懷疑。

「嘛嘛～入去搵間類似酒吧嘅地方再慢慢傾。」應該比任何人都頹氣的王達尼，拍拍我的肩。

感覺上，只要見到了南愚與北賢之後，就會把一些問題迎刃而解。

這個倖存區相較於華燈璀璨、人聲鼎沸的寶琳倖存區來說十分平淡，或者應該說是樸素。地上擺賣的小販居多，賣的都是趣緻卻簡單的事物。

「呢個木雕‧‧‧‧‧‧」王達尼停在其中一個攤位前，蹲下、拿起件雕功精細的作品：「都幾靚。」

是用木頭雕成「舞者」模樣的藝術品，而販賣的婆婆是個年紀也將近八十的老人。

我又看看其他小販的攤位，有些賣香水、有些賣書本、有些賣畫作，但大家叫價沒寶琳倖存區那般激烈，反倒是一種輕鬆的心態去坐著等人買，空閒都只會坐地望天打掛。

「呢到話係倖存區，倒不如‧‧‧‧‧‧話係一條寧靜、又平安嘅村莊。」我返回到王達尼身邊。

「係，佢哋都好輕鬆咁款。」過往我們所見的不是裡藏住複雜的人性，就是殺戮的血意。

「繼續周圍行下。」王達尼放下木雕、站起身。

「我發現‧‧‧呢到嘅藝術產物，多少都同病者有關。」我現在的焦點，放了在一個沒有人管理的攤位上。

那裡擺放住幾幅繪畫病者的畫作，由最容易的大眼至到形態最凌厲的病爪也有，只是有一幅更吸引我眼球。

那幅畫作繪有病爪與人類，不過並不是互相攻擊對方的殘暴畫面，而是生活在同一個小地方，和諧非常的畫面。

「嘖‧‧‧」王達尼盯住畫作的內容，冷笑幾聲：「大眼同人類嘅小朋友玩、病腦同人類喺學校上堂、舞者同年輕嘅少女一齊喺廣場跳舞‧‧‧‧‧‧邊個天才諗得出呢啲畫面仲要畫埋出嚟。」

南北兄弟係扮病者？？

走完整條小販攤路後，我們都被鄰近學校門外一名說書人吸引到，圍觀過去聽的人不少，當中小孩佔很多。

「今日要講嘅，係「三腦創世」故事！」說書人，是個年近四十的身瘦大叔。

「好嘢！」、「上次聽過啦‧‧‧‧‧‧」、「再聽再聽‧‧‧！快啲開始！」小朋友們都有十多個。

「睇嚟會好有趣‧‧‧‧‧‧」王達尼淡淡勾起嘴角，走近過去。

只是入來消耗下時間的我，也無妨過去聽下。

說書人開始用著高低有序的腔調，說著故事：「話說呢，世界以前就係一片戰爭，各種問題充斥住我哋人類！衣食住行啊，樣樣都唔掂，終於就爆發咗戰爭！呢個時候，天上派嚟三位使者，三個病腦幫助人類，但我哋人類就唔鐘意人幫，覺得佢哋係外星人就打走佢哋，最後好唔容易！三腦終於同人類嘅首領達成和平協議，令世界回復平靜。」

「我要聽‧‧‧」一位只有六歲的小朋友不斷舉手、跳高：「我要聽‧‧‧！我被寄宿到病嘴家中嘅故事！」

「好啦，小朋友，嗰個故事我聽日先講好唔好！？」說書人笑問。

「唔好！」小朋友們搖頭。

「好啦，咁聽日再講啦！」說書人叔叔揮揮手：「再見，大家返去食午餐啦，去同朋友玩啦。」

「乜鬼‧‧‧」王達尼有點無言，說：「仲以為啲故事有幾緊湊‧‧‧‧‧‧」

會唔會都係有愛滋病??

或者Dr.D 之外 重有人識製作藥水?

廣告

「俾小朋友聽，太暴力太血腥唔係太好。」我能理解。

一陣涼涼的微風，吹過我的髮肩。

我當頭望天，剛才前來時的陰沉烏雲都消失不見，反而久違的藍天與白雲正有展現在天上。

「呵欠～」王達尼搖搖頭，說：「呢到環境太舒服‧‧‧有啲想訓。」

「我見到有間類似酒館嘅地方，入去？」我指住不遠處，位於商場二樓的一間店子。

「最好最好～快。」王達尼率先過去。

就算來到此等純樸涼靜的地方，有著欣賞晴朗天空的心情，但我們還是自然地回到自己應該歸屬的地方──酒館。

這是所謂的江山易改，本性難移？

「老闆，有咩平平哋又好飲嘅酒啊！」王達尼一入去，便選擇坐到酒吧檯上。

毫無疑問，這是跟酒保搭熟的方法，亦是詢問倖存區情況的好機會，王達尼的小小舉動，其實都充滿住金錢的氣味。

「呵呵～要血腥瑪莉？定係香甜嘅水果酒或者刺激嘅蜂蜜酒？」穿著像個正牌美國牛仔的胡子老闆，善意地笑住說：「個人推薦就有最受歡迎嘅「紅酒」，要試下？」

新讀者留名

開頭覺得好中二
睇睇下原來幾好睇
一次過追百幾篇真係好過癮

No offence 不過D圖好中二病

「好！就‧‧‧‧‧‧整杯紅酒嚟試下。」王達尼又再問了問：「等等，紅酒唔會係一般個啲紅酒？我想飲嘅係雞尾酒個款‧‧‧」

「喔，紅酒都係個稱呼嚟姐，佢都係雞尾酒一種，真名叫「血酒」，不過好似幾嘔心，唔係咁好聽，所以我改名叫做「紅酒」，呵呵。」老闆一邊解釋一邊準備著調酒。

「明白明白～其實我哋都係第一次嚟。」王達尼淺淺地笑。

「咁就要好好參觀下啦，話雖呢條村仔都冇乜好參觀。」老闆說。

我橫視這間幽暗的店子一眼，這裡的客人不是優閒地玩牌，就是談笑風生的喝酒。也許我應該要放下經常疑神疑鬼的心情，好好讓自己放鬆一小段時間。

「你朋友個面具真係型喎。」胡子老闆輕輕地笑。

「你件牛仔背心同帽都入型入格啦。」王達尼淺淡而笑。

我戴住面具的優點之處，就是不需要像王達尼一樣，跟人溝通問情報時要笑口常開。

世上哪有這麼多東西值得我笑？

「你哋呢到最搶手嘅貨品係咩啊？等我都趁機買返啲啊嘛～」王達尼擺明就是要得到商業情報。

謝謝

「呃‧‧‧‧‧‧關於病者嘅藝術品囉？呢條村好興盛買呢啲，你咪當手信囉，呵呵。」胡子老闆開始放著配料到酒中。

「同絕對禁止病者相關產物嘅寶琳倖存區，好大分別。」此時，我才開第一句腔。

「係咩？我冇出過去呢條村喎，唔知出面情況點。」

「咁你哋係點搵資源？」我又問。

「喔，我哋翠林邨呢到可以經山行衛奕信徑３段，大概三十分鐘路程左右？就會去到大牛湖，個到有好胡淨嘅湖水俾我哋燒嚟飲，只要做簡單過濾就得。之後再行一個鐘路程就會到井欄樹村、心朗村、炭山村、龍窩村、白石窩村，個到都係啲郊外嘅村屋地，附近都有好多原居民開墾過嘅泥田，我哋喺個到有大規模咁種植，啲菜真係又新鮮又甜。」

「原來係自給自足‧‧‧‧‧‧」我佩服地點頭：「你哋比想像中厲害得多。」

領導他們的人，應該也很了不起吧。

「呵，地理環境唔錯姐，終於有個遠離城市嘅好處。」胡子老闆得意地淺笑，把精心調配的血酒放到王達尼面前：「以前翠林邨俾人喻為最麻煩嘅地方架嘛，每日返工放工都要上山落山。」

「為翠林邨致敬！」王達尼握起血酒，打算與我碰杯。

料不知他碰過空，使得有點血酒濺到了我的黑袍上。

「我未叫嘢飲‧‧‧」我盯住他：「點致敬。」

翠林邨萬歲！終於出現啦
利申27年前岩起就入去住

酒係用病者血整？

我叫的不同，是果汁酒。

喝下去的瞬間，舌尖的味蕾徹底衝擊了我的思想，斷絕了我對外界事物的感覺，那甜溢的香果味在口腔至到胃腹都繞徊著一樣，這一口的味道令我愣了足足好幾十秒。

「喂，你做咩呆住咗咁。」王達尼在我面前揮揮手。

「無‧‧‧」我閉上雙眼，說：「只係突然覺得，人生在世‧‧‧‧‧‧能夠飲到美味嘅飲料，好幸福。」

我在大本營得到的「乾麵包恐懼症」，恐怕只有這杯飲料能真正地拯救到我早已枯死的味蕾。

「呢杯血酒仲正，包你飲完叫三聲，或者阿媽都唔認得！」王達尼把血酒放到我嘴邊。

既然一場來到，我就讓自己舌頭能好好享受一下美酒。

血酒‧‧‧‧‧‧

「唔‧‧‧」味道雖然‧‧‧有種說不出的鮮甜，和難以形容像「鐵」的味道：「飲一、兩啖冇乜嘢，但係飲飲下‧‧‧‧‧‧會有令人飲上癮嘅感覺。」

這是我給予的評價。

「正呢，呵呵呵呵。」胡子老闆高興地和笑。

我發覺自己好鐘意寫埋啲日常細節位

咁先令我地投入感大增嘛

記得以前背叛者，可能有感情線啦 果d細節位好正喎，依家反而少少睇唔慣

有美味的飲料配襯，我也希望有開心的暢談時間，所以都打開心扉和他們談些有的沒的，算是大吐苦水吧。

下至自己興趣，上至社會風氣，我們都有分別談論過。王達尼說了些商業的事情、我說了些關於病者的事情、胡子老闆則說了些酒類的事情。

我能從談話中得悉，原來這個倖存區對於病者並沒那麼的抗拒，因為曾經發生過某些事情。

普遍村民都主張人類與病者和平共處的理念，這一點跟以前不良人遇過的班尼相同。但我心中自知，這是一件不可能發生的事情。

除非，每一隻病者都有大BOSS般的智慧和個性。

人禽之別，在於人類智慧高得有善惡，這種無形的觀念。

其實並不是不可能，只是相比起殺害彼此讓一方獨存，更為不可能。

「多謝你美酒招待，老闆。」王達尼把喝光的血酒鐵杯子放下。

「真係不得了‧‧‧‧‧‧」我也喝光了他調的水果酒了。

「你哋要走啦？呵呵。」胡子老闆說。

「走之前，想問下你‧‧‧呢兩日有冇發生過咩特別事？」我問。

「呃‧‧‧‧‧‧諗唔到。」老闆答。

「王達尼，相機啲相俾老闆睇睇。」南愚北賢，到底還在這兒嗎。

於是乎，王達尼把相機的照片都展現給老闆觀看：「你識唔識呢兩個人，或者有冇見過佢哋？」

「呢兩條友‧‧‧」老闆回憶當中：「呵‧‧‧！我記得，佢哋一日前係嚟過飲酒，同你一樣點咗最受歡迎嘅血酒。」

「你唔識佢哋？」

「唔識，佢哋邊個嚟？」

「我朋友‧‧‧」我編個籍口，又問：「咁你知唔知佢哋去向‧‧‧‧‧‧？」

「唔太清楚！不過，佢兩個都係熟客，但係同我唔熟，每幾星期就會嚟呢條村一次，我諗佢哋嚟係諗住參加聽晚嘅「共歡日」？」老闆摸著胡子說。

「共歡日？」

「係一個人類與病者共歡嘅慶典日子，到時候條村會有好多美酒美食同節目供應，大家都好開心。」老闆說。

「唔‧‧‧」我低頭思考一下。

「呢條小村居然有呢種慶典‧‧‧‧‧‧同大本營差唔多。」王達尼點點頭。

「寧靜太落都要狂歡一下啊嘛，呵呵，你唔覺呢到平時好靜架咩。」老闆又說。

「咁又係，中和下係應該。」王達尼認同。

「係聽晚？」我再問一次。

「係。」

「王達尼‧‧‧」我轉身，向他低語：「要唔要喺到過番晚。」

「你為咗調查呢兩條友？睇嚟你嘅好奇心又發作啦喎，兄弟。」王達尼嘆一口氣，說：「不過無所謂啦～呢到唔係話好難頂，幾舒服。」

總覺得，有些事情需要問到他們。

「老闆，收唔收艾幣啊？」王達尼打算結帳了。

「今日傾得咁開心，唔收你哋錢啦～呵。」老闆搖搖頭，說：「呢到啲人咁靜，好耐冇傾過計。」

「咁多謝先，下次見。」

離開酒館後，我跟王達尼找了間旅館來住。

還好老闆是個會遠出的商人，所以接受我們的艾幣付款。

「雙人大床‧‧‧」一入房，王達尼便立即仰跳到大床上躺著：「正！」

「有個窗口可以望到外面‧‧‧‧‧‧」我走到窗邊，俯視外面：「啱啱好。」

雙人大床

「話說‧‧‧」毫不檢點，大刺刺地躺在床上的王達尼，問：「點解你一定要搵到嗰兩個人？」

「佢哋係情報家，我多少都有啲嘢想問佢哋。」我心中黯然：「而且，最令我在意嘅係‧‧‧‧‧‧點解雨川要拍攝佢哋。」

身為人類的他們，不應該是被拍攝的對象。

除非‧‧‧‧‧‧

他們是病者。

「你諗得真係複雜啊，我淨係諗錢就得啦。」王達尼嘆氣。

「咁樣得閒出下嚟，都唔錯。」我望住風和日麗的天空。

「嚟呢到係唔錯‧‧‧‧‧‧」王達尼又回憶起不安的畫面，說：「不過你咁快唔記得咗啲鈴鐺聲？」

我冷笑自嘲：「證明快樂係可以掩蓋畏懼。」

「休息先，今晚或者一陣晏就先再睇下食啲乜。」王達尼很快便合上了眼皮。

這敞休息，直至傍晚才結束。

從窗外望去，太陽落山了。

暮色從遠山外暗暗襲來，山色一刻兒深赭。

「你醒未？」我說。

「醒啦～出去搵啲嘢食啦。」王達尼伸了個極長的懶腰，並把自己土色的長衣外套穿回：「哇‧‧‧‧‧‧你企足半日啊？」

我戴回鳥嘴面具，說：「你覺得？」

早上美酒過後，醒來就食慾欲來。

「要食啲咩？好似有燒魚燒蝦喎‧‧‧‧‧‧」王達尼跟我逛到晚上的食市中心。

位置在翠林新城下的地鋪，食物種類也算得上多，陣陣香味傳來令人胃口更盛。

「嚟啦！兩位靚仔！好味嘅鹽燒焗魚，仲有古法蒸蝦！全部喺大牛湖到即日捉番嚟，保證新鮮啊。」燒海鮮店的大嬸不斷向我們推薦。

「呢到啊！」另一家店子的大叔也高喊：「香燒豬仔脾！肉汁豐富又好味，埋嚟睇啦喂！」

「好似好多嘢揀‧‧‧‧‧‧」我說。

「揀間最平嘅～？」王達尼問。

「‧‧‧‧‧‧」我環視全條街道，有哪家食店最值得我們入去。

「先生！要唔要入嚟試下，有二人套餐喎。」一位年輕的女侍應，從一間看起來很高級的西餐廳走過來介紹著：「我哋餐廳仲有酒品、甜點供應，仲有現場結他歌手演奏。」

「二人套餐？」王達尼回覆。

「就係咁嘅‧‧‧」女侍應把他帶到餐廳前，拿著自製餐牌介紹著：「優惠嘅「情侶二人套餐」！睇你哋應該係外地人？我哋接受艾幣架！只係舊５００個艾幣，就可以享有以下餐飲服務。」

王達尼已經全神地注視著餐牌的內容，自言自語：「真係唔錯喎，有錢就應該輕鬆下～俾自己享受下‧‧‧‧‧‧」

「小姐，你覺得點？」年輕的女侍應問我意見。

正當我想答「我只係長頭髮，唔係女人」的時候，王達尼突然用手握住我的面具的鳥嘴，彷彿要禁止我說話一般。

「好啊，就嚟份「情侶二人套餐」！」王達尼豪爽地說。

「‧‧‧」這傢伙，為了省點錢居然‧‧‧‧‧‧

「好嘅！兩位請入嚟。」女侍應為我們領路。

「忍耐下‧‧‧」王達尼轉身，向我單眼、低語：「性價比極高啊！」

這不是問題‧‧‧‧‧‧問題是，就算如此我都想做男方，不想被人叫小姐！

「請你兩個等等，即刻為你哋準備餐飲。」女侍應把一個白色的金屬燭放到桌的中央，燃點起溫和的小火光：「請兩位稍等。」

坐下後我望望周圍，地方十分寬闊、位子又多、佈置又浪漫，如果王達尼跟愛紗可能求婚也辦得到。

而演奏樂隊，是兩個結他手、一個鼓手和一個女主唱，她見我們進來之後，便說即將要唱P!nk的《Who Knew》。

女侍應離開後，我才開口說：「真係‧‧‧‧‧‧你下次應該帶番愛紗嚟，我覺得今日係人生黑歷史。」

「嘿，咁你下次都要帶番條女嚟。」王達尼享受著歌曲帶來的舒適。

「我只會自己一個嚟，自己食二人套餐。」我說。

「唉～哈，真係頂唔順你呢種孤僻。」

首先上盤的，是前菜──鮮果蝦沙律。

「幾啖都食得哂‧‧‧」我搖搖頭。

「前菜嚟，仲有嘅。」王達尼邊吃邊說。

愛情線發展

shit! live 左

之後，又來了碗熱菜湯。

而這裡的菜湯真的不是說笑，海鮮的味道使得整碗湯都都又濃又香。

「九分。」我喝了幾口後，說。

「七點五分啦，喺肉面前菜只會顯得渺小。」王達尼說。

「主菜，烤蔥香豬排配薯菜。」女侍應放下主菜餐點。

「唔～～～」我們一口把肉咬入口，就不禁發出讚嘆的聲音。

是天上的美食，那肉質的口感完美得不能吐話，因為滿嘴都充滿了生命，每一顆細胞都在跳動感受著。

「呢一啖已經回哂本～」王達尼搖頭讚賞。

「我開始覺得我扮女人係物超所值‧‧‧‧‧‧」這口肉十分結實可口，令我實實在在地感覺到有食物落肚。

原像寶琳倖存區某些店子，特意用一大層炸粉使得豬排看起來十分大件。

「呢到，酒品係血酒，仲有自家製小甜品草莓小派。」女侍應把餘下餐飲的都上桌了。

好肚餓啊

訓著就無事

飽餐一頓的我們，打算坐多一會才走。

「如果要我揀最開心嘅時光，肯定係賺大錢個陣、見愛紗個陣、同呢一刻。」

我望住王達尼，淺淺一笑：「都差唔多要走。」

「嘿，埋單！」王達尼舉起手。

付帳之後，我們步出了西餐廳，出到街外發現有個中年大叔跪在地上，一面痛苦的向逐家食店哀求著什麼。

我倆都望住了他，心想這大叔到底什麼一回事。

「仲有咩做？」王達尼吹著口哨問。

「訓完、食完，係時候做正經嘢。」我伸出手，說：「部相機？」

「喺到。」王達尼把它交給我。

「去問問有冇人見過南愚北賢。」我說。

我們拿著相機到處去問街上的人，有沒有見過相機中的二人，一般人都答沒有或者有點印象。而提問的全程，基本上我一個在做，王達尼只是跟在身後。

「睇嚟好多人都冇見過。」王達尼說。

「唯有問下嗰個大叔，」我望住那位不斷跪地哀求食店的大叔：「佢喺附近跪足咁耐，應該都有印象。」

「個大叔好似好肚餓‧‧‧係咁求啲食鋪老闆俾嘢食佢。」王達尼凝視住他。

「喂，大叔。」我走過去，那跪地的光頭大叔面前：「你識唔識呢兩個人。」

「嗚‧‧‧你‧‧‧你哋係‧‧‧‧‧‧？」他抬頭問。

「你唔好理，總之有冇見過。」我說。

「呢兩個人‧‧‧‧‧‧有啲印象‧‧‧」光頭大叔突然敲敲自己腦袋，說：「哎吔！我個腦突然唔記得咗啦，肯定餓得濟！」

「嚟啦嚟啦～我就知有呢啲小把戲。」王達尼無奈地搖搖頭。

「所以，你點先記番起？」我問。

「食嘢！我要醫飽個肚先得！」光頭大叔說。

「你要食啲乜？」我又問。

「基本上高熱量，又有口感嘅嘢就得！」光頭大叔舉起食指，說：「我對食啊，有一份執著。」

「求其喺外面搵啲垃圾俾佢食吧！呢條街買就太貴。」王達尼在我耳邊說。

「好。」我點頭。

「點啊？接唔接受！？我好似就快諗到嫁啦‧‧‧‧‧‧」光頭大叔奸笑。

「你跪喺到等我哋，一陣會帶嘢食返嚟。」說著，我們兩個便轉身離去。

「好，」光頭大叔繼續保持跪著的姿勢一會兒，才恍然大悟地站起來：「等陣‧‧‧！點解我要聽佢哋講跪喺到等！」

我們離開了昂貴的食市區，走到相較便宜的偏僻食店附近，那裡有些專賣狗肉的，肉早已被風乾，只售一艾幣一塊。

經討論後，我們買了五塊再另加三艾幣買了一小片狗脂肪，然後向店家借來爐火稍為烤烤，把脂肪與狗肉乾混和在一起，形成高熱量的美食，散發著淡淡的脂肪香。

「你又會識得咁整？」其實，這都是王達尼的主意。

「愛紗教嘅，好飽肚又唔會話入唔到口。」王達尼握住那塊手掌大小的脂肪狗肉乾。

光頭大叔係食神韜韜？

烤狗肉最緊要係個爐

做好之後，我們回去把食物帶給饑餓難耐的光頭大叔。

果然，他一接到食物之後便張口大咬，一點細心品嚐的心態也沒有，不需一會已經吃得渣也沒有。

「哇‧‧‧老兄，呢啲人間美食係咩嚟？」光頭大叔啜起手指來。

「你答我先，佢兩個喺邊？做人要有口齒。」我把相機的照片展現給他看。

「我知～我做人好有口齒！呢兩條友啊‧‧‧‧‧‧呃，我今朝喺社區會堂見過！」光頭大叔說。

「社區會堂？」

「無錯，個到係我哋村長之類嘅重要人物做事商議嘅地方，閒雜人都係唔好過去啦。」光頭大叔說。

「咁點解你會過去‧‧‧‧‧‧」我還是忍不住要吐糟一句。

「無聊啊嘛，哈哈哈！」

我沒笑間陪這個大叔繼續開玩笑，所以就立即前往位於最北面，有點兒偏僻的社區會堂出發。

「等‧‧‧等等！！你啱啱係咪串我係閒雜人啊！」光頭大叔突然恍然大悟，望住我們背影大吼。

社區會堂。

這裡，算是村中最為夜靜的地方之一。

辦公的社區中心入面，只有少量的燈火正亮著。

「唔通個南愚北賢，係呢到嘅重要人物？」王達尼托住下鄂。

「入去睇下，可能就喺入面。」我正想把門推開時，才發現上鎖了。

「夜媽媽‧‧‧‧‧‧」王達尼帶我用第二種方法進入：「緊係用啲鬼鼠啲嘅方法。」

「鬼鼠？」

王達尼走到社區會堂後方一望，大概打量了它的結構：「見唔見到三樓‧‧‧個窗打開咗小小，可以由個到入去。」

「爬‧‧‧爬上去？」我怔著。

「當然，唔通你爆門入去？係人都知有賊入去。」

「我哋唔係做賊。」

「照爬吧，話唔定你又會發現啲咩驚天大陰謀呢‧‧‧‧‧‧哈哈哈哈哈。」王達尼已經徑自透過外露的水管、冷氣機糟等爬上去三樓。

墨巴出文出到咁夜辛苦哂
同女朋友嘈完，睇完文開心返

live

今日文既數量

同佢食返個情侶套餐就無事喇

既為同伴，我無法拋下王達尼自己一個上去，因此我只得跟著上。直至爬到三樓後，他伸手去把那窗戶開得更大，才溜到去內部裡頭。

「黑媽媽‧‧‧」我試圖找出門的位置：「不過由外面照射入嚟嘅光都有少少‧‧‧‧‧‧」

「睇落真係似一般辦公室‧‧‧‧‧‧」王達尼環視周圍的辦公桌。

「喂，我搵到門‧‧‧」我知會他一聲，便輕輕力地把門打開了。

我先探頭出去觀察，走廊外空無一人。

「三樓係最高？」我低聲問。

「係。」王達尼無聊得揭著人家的帳簿。

我使用潛步去到走廊外時，無意間給我聽到，一間位於盡頭的辦公室正發出著談天的聲音。

「哈哈哈哈哈，感謝你你‧‧‧們‧‧‧提供‧‧‧情報俾‧‧‧我哋。」一把，很怪異的聲音。

「互相幫助係應該，特別係你哋。」是北賢的聲音！

「你哋‧‧‧聽日共‧‧‧共共共‧‧‧共歡會‧‧‧會留喺‧‧‧到？嘛‧‧‧？」另一把，像電音的模糊人聲。

「呵呵呵～當然會，我哋會好好享受你哋嘅人類美酒。」這笑聲，是南愚‧‧‧

「血‧‧‧血酒！嘎‧‧‧」這次聲音更為難聽，像原始人說話一樣。

被怪異的聲音弄得心也寒寒的我，眼見他們的討論快要結束，就馬上回到剛才的辦公室之中叫王達尼躲藏好。

「喀──」不久，傳來開門聲了。

「搭‧‧‧搭‧‧‧搭‧‧‧搭‧‧‧‧‧‧搭‧‧‧‧‧‧搭‧‧‧」人類腳步有序行走的聲音。

「咩料‧‧‧」王達尼低聲問。

「唔好理住‧‧‧」我心中又開始泛出那種感覺，強烈的不安感。

待腳步聲離開三樓後，我又再探身去到走廊，去偷聽剛才盡頭辦公室那三把怪異的聲音，有沒有事後的討論。

「哈‧‧‧哈哈哈哈‧‧‧嘿嘿‧‧‧」讓人毛骨悚然的笑聲，那把電音續說：「人類‧‧‧美美酒，今晚要抽抽抽，取更多，如果唔係‧‧‧聽聽日唔夠用啊。」

「喺康林‧‧‧樓，嘅確認足夠供應？」那把原始人學說話的聲音。

「唔夠‧‧‧就捉更更更多，嘿哈哈哈‧‧‧嗤。」最後一把怪聲。

那間辦公室裡頭，明顯就只餘下這三個怪聲人，因為南愚北賢的聲音都不在了。

「王達尼‧‧‧‧‧‧即刻跳落去，一陣門口出嚟嗰兩個人係南愚同北賢嚟，跟蹤佢哋。」我轉身，說。

「呢‧‧‧家！？咁突然？！」王達尼有點手足無措地望向樓下。

「快！」

「好！」他這才開始向下爬。

待王達尼離開後，我繼續期待他們會在辦公室裡說些什麼，但已經陷入死寂一片，很久都沒有聲音再傳出來。

我本來有股衝動把辦公室的門打開，看看是什麼一回事的情況，但從他們剛才的話語得知，康林樓似乎有著什麼不能說的秘密。

重點是，不知為何‧‧‧‧‧‧

我沒有把門推開的勇氣。

把真相揭開的勇氣。

所以放棄了那個念頭，而選擇爬回到地面，出發去康林樓且看過究竟。

其實我心中，多少都有點疑惑‧‧‧‧‧‧那三個說話詭異的，不是人。

而是，病腦。

所以，我沒有把門推開的勇氣，同時我亦知道三隻病腦躲藏在人類村莊，是一件很不合常理的事。

「康林樓‧‧‧‧‧‧」我到達那裡，只見到一群孔武有力的村民正站守在大堂外。

墨巴快啲訓啦

feel 到戲肉黎啦

正

出文機器

好撚緊張，決定睇埋先瞓

你地人類

真係病者嚟

三腦救世

仲有捉多啲

即係病翼捉啲小朋友

病翼係病腦手下

即係病腦可以命令病者

推，出足成晚文

一起身就咁多文好滿足

墨巴...個老闆冇出過條村..但係又話佢係會遠出嘅商人所以會收艾幣...

好滿足

酒館老闆 跟 旅館老闆是兩個人

好多文

7.5分

餘25篇補文

好多文
唸起張靈風食情侶套餐

出咗好多文

好開心 搭緊地鐵睇文

唔係仲有文咁開心呀

捉小朋友整血酒

細路既血

童男童女 特別有風味～

嘩屌！ ！

話時話墨巴有冇解釋過老賢d糖點黎

好想要一set

如果血酒係病者血，m飲左會唔會

會識飛

上堂有文睇

同病者有利益輸送
係咁捉啲小朋友黎做血酒

墨巴近排心情係咪好好 打啲文都好笑左

爽

應該仲有隻，講故佬話三腦創世定咩好似
應該佢地落order 叫病翼捉細路

間房咪已經出哂三隻

可能係舌女淨係流口水呢

所以變左天上盤旋的黑鴉？

黑鴉唔係m個新名咩

掟董倫條hihi

到底王達尼拍到要柒幾多次先收手

不過正既

幾點有文

點解尋日墨巴病左都有咁多文 係咪已經好番啦
BTW, 文呢

係

連登攞文團團員之一送上深切慰問

要由大門光明正大地進去，似乎不太可能。

「爬窗‧‧‧？」也不行，這裡的窗戶都是裝有窗花。

「希仔、高佬！幫手搬啲木桶入去，村長話今晚要抽大量酒，迎接聽晚共歡日。」一位身材魁梧的男人，在康林樓外喊著。

「收到～」二人回答。

他們說話之後，我才留意到康林樓外的空地，放置了很多圓形的木桶，應該是他們用來乘酒的載物。

木桶的開口位並不如市面上見過的，是個小小的倒灌口，反而是類像蓋子的木塞，我推測這些木桶都是村裡的人自製，應該能夠徒手拔開讓我溜進去。

「‧‧‧」我偷偷靠近到放置木桶的空地附近。

在這段觀察的時間中，我發現他們不是雙手捧著的方式搬進大樓，也是的‧‧‧‧‧‧這種方法一來一回未免太慢。

「接住！」他們是用推滾的方式，把圓木酒桶送到去某個位置。

我撿起地上一塊小石，往空地左側擲去。

「滴‧‧‧噠‧‧‧」小石掉過去了，搬運的工人注意力亦被吸走。

在這個空檔的瞬間，我把握機會快速潛行過去，把其中一個木桶的蓋子打開，再鑽了進去裡頭躲藏。

空間雖然窄狹，但也恰好容納到我。

木桶可能是用真材實料造的關係，重量都比一般要沉實。

一直搬、一直搬，不知多待何時，吸了多少口木屑味入肚，終於搬到我藏住的酒桶了。

「咦‧‧‧呢個酒桶啲木特別重喎。」搬運工人不以為然地說，然後把酒桶推在地上，用腳一踢讓它滾動起來。

‧‧‧

有點暈眩的感覺。

如無意外，現在我應該進入到康林樓內，下一步應該會有兩個樓內工作的搬運工人一起抱我上樓，這敞樓梯辛苦他們了。

「一、二、三！哇‧‧‧哇哇哇！好撚重，捉實！！」兩名搬運工人說。

在他們搬我上去期間，我用他們走平坦或凹凸的路做出的空間感，去算著到底走到第幾層。

「呢個真係特別重‧‧‧‧‧‧」搬運工人邊行邊抱怨。

「求其擺佢喺三樓個啲貨倉到算啦！」另一個搬運工人說。

「好好好！」

有文出
「好好好!」

花了一會兒的時間，他們兩個終於把我搬到去某個單位之中，因為我聽到他們的身體碰到居屋鐵閘時，所發出的聲音。

「呯──」酒桶終於被送到倉庫之中。

「頂！」他們放下酒桶後，用力地往桶身踢了一腳：「重到你‧‧‧‧‧‧」

「走喇～樓下仲有好多要搬。」另一個搬運工人說。

「等‧‧‧等陣，」踢了桶身一腳的工人，有點疑惑：「正常我踢一腳點都會郁少少‧‧‧佢真係重到貼實塊地板‧‧‧‧‧‧裡面裝金啊？」

在木桶中的我，已經握住拳頭做好準備。

「入面‧‧‧好似真係有啲咩‧‧‧‧‧‧」那人疑神疑鬼地說。

「會有啲咩啊～走啦～」

「睇下冇壞嘅。」那工人執意地要把木蓋打開，隨即而來的是‧‧‧‧‧‧

昇龍拳！

「冇‧‧‧壞？」在他把酒桶木蓋打開的瞬間，我使出了昇龍拳重記了他的下鄂。

「啊‧‧‧啊‧‧‧嗄‧‧‧！啊‧‧‧」這名好奇的搬運工人被我一拳擊飛到雙腳也離開地面。

昇龍拳

中二病

但我鍾意

果然係連登出文機器

唔知點解諗起海賊王路飛出場果一幕

「呯──」他吃了一拳，就不勝暈倒。

「咩‧‧‧咩話‧‧‧！！？」另外一個搬運工人十分之吃驚。

我捏一捏拳頭，步向第二名知覺尚好的工人。

他慌恐地退後幾步，望望身邊有沒有可用武器，見這裡什麼都沒有，只有無數被堆疊在一起的酒桶，就只得向我使出拳頭拉弓‧‧‧‧‧‧

「啊！」出拳。

我側身輕易地避過他的一拳，他立即慌忙地轉身打算再揮一拳，但這次拳頭被我用掌心接實住了。

「‧‧‧吓！！」他始料未及。

我接住他的拳頭後，再用力反方向地扭著。

「啊呀‧‧‧！！！」他痛苦地喊著。

繼而往自己身邊一扯！再踏往旁邊一步，並伸出一隻腳把被扯過來的他絆倒在地上，最後舉起那剛才給我躲藏過的酒桶，往他頭部一擲！

「砰！」酒桶有些少木板裂開，同時那個工人亦失去知覺了。

「本來差少少就冇事‧‧‧‧‧‧」我在倉庫找來了粗繩及膠紙等基本的物品：「好奇心果然害死貓。」

把他們兩人都綁好並貼上膠紙在嘴巴後，我將他們放入到倉庫角落的酒桶之中。那麼他們醒來後，也要掙扎好一段時間才出到來。

我從這個單位出來後，發現這層每一個居屋單位中，都被列為成「倉庫」。

我想，大概是用來存放盛酒的木桶。

「木桶咁重嘅嘢‧‧‧‧‧‧應該都係存放喺低層數嘅呢啲地方。」我走到防火門前，把門推開：「越秘密嘅做酒配方，就應該喺高層數嘅單位。」

之後，我從樓梯間一直跑上了好幾層，直至去到第十層時，發現了樓梯間有個男人在站守著。

這是唯一入口，只得硬著應付‧‧‧‧‧‧

「喂‧‧‧你係邊個？」他見到我出現後，有點兇惡地問。

「喂‧‧‧下面啲人叫我上嚟，同你講樣嘢‧‧‧‧‧‧」我裝成有什麼消息要告訴他，邊行邊上去他的面前。

「吓？」他一面愣然。

「叫你唔好咁掉以輕心。」在梯間的我一手捉住他的頭髮，再往樓梯下一扯！

「啊！！！」輕易放下戒心的他，被強行從十樓摔落到九樓下！

「呯呯──！！！」

一個人打副本，仲要無武器，M好型

有點像我以前調查製毒工場時的感覺。

「呯！」我在那守梯人頭部，補上一腳。

之後，我開始在十樓這層調查及搜索。

這層放住的，多是消毒工具、備用糧食、木板鐵釘、記錄薄等物品，我無聊地翻起那些記錄薄，裡面都是寫些賣過酒給什麼店子的記錄。

而另一本，則比較特別‧‧‧‧‧‧

上面寫住酒精的年齡、性別、體格、血型等資訊，開始令我腦中有大概的頭緒，這裡到底發生什麼一回事。

「‧‧‧雨川，都可能俾人捉咗入嚟。」翻著記錄薄時，我眼睛不禁放空、推測起來：「最差嘅情況，個班俾病翼捉走嘅細路都可能係‧‧‧‧‧‧用人血嚟做酒。」

我放下記錄薄，回憶道：「難怪‧‧‧今日喺酒吧飲個杯「血酒」，有啲講唔出口嘅鐵味喺到。」

可能現在夜深的關係，十樓一個文員也沒有，記錄薄子任我調查。我追查雨川拍攝最後一幅照片的日期，對應「酒精供應體」這一項的入口日期，發現到十六樓D室的單位，正正相符。

上面更列寫住，性別為男、年齡為２８，體格那些都十分相符。

於是，我便出發往這個樓層的單位去。

好緊張

趕路的沿途上，我能依稀地聽到某些樓層中，傳出著人類虛弱的驚叫聲，這些聲音十分之薄弱，彷彿都已經失去精神和力氣一樣。

前往到十六樓後，我小心翼翼地潛行到D室單位外面。在敲門試探發現裡面沒有敵人後，我便一腳把門踢開了。

「呯──」

「唔‧‧‧好吸我血啊‧‧‧！唔好呀‧‧‧求下你！求下你！！」進去後，只見上次那個吃魚吃得很香的病者攝影師雨川，畏懼地喊著。

「你果然喺到‧‧‧‧‧‧」我望住變得瘦弱無神的他。

「你‧‧‧你‧‧‧你係‧‧‧」他慢慢打開眼睛：「買‧‧‧我相嗰個‧‧‧‧‧‧」

「係‧‧‧你點會喺到。」我走上前，打量著束縛住他四肢的固定椅及手臂上簡陋的抽血工具。

要帶他走，看來，得花上些功夫。

「我‧‧‧俾‧‧‧俾人襲擊‧‧‧‧‧‧」雨川辛勞地說。

「你偷影嗰兩個人？」我開始解開束縛住他四肢的一些皮帶扣。

拎人血做酒 令我諗起彼岸島

唔覺意打左粗口？

「係‧‧‧佢哋用‧‧‧」雨川震顫地說出之際，走廊那頭傳來了人聲。

「D室‧‧‧‧‧‧」走廊外面的人以陰森的聲音，說：「抽血啦～為和平貢獻出美酒～」

「佢哋嚟啦‧‧‧‧‧‧」雨川畏懼地瞪大住瞳孔。

我左右望去，發現這個單位只有個衣櫃可以躲藏：「你一陣分散佢注意力。」

躲入到衣櫃之中的我，露出一點隙口讓自己看得見外面情況。

「喂喂喂～抽血時間到。」走廊外的人，終於來到這單位了：「其實我唔係幾想抽你血～you know？你啲血又臭又核突‧‧‧‧‧‧做出嚟嘅「血酒」肯定好難入口。」

一個穿住實驗袍、戴住口罩、膠手套像個醫生的人物，握住鋒利的手術刀走到雨川的旁邊：「你呢啲毫無魅力嘅尼特族，點比得上兒童或者年輕少女嘅鮮血？」

「你‧‧‧嗄‧‧‧你會有報‧‧‧應嫁‧‧‧！！」雨川又哭又怒地大喊：「唔好再抽我血啦‧‧‧‧‧‧！」

「睇嚟‧‧‧‧‧‧呢枝酒精，唔係咁聽話呢。」抽血醫生舉起了手術刀：「每日應付重複抽血嘅工作，講真啊‧‧‧的確有啲悶。」

是時機。

我把櫃門輕輕推開後，打算快速地靠近從後突襲，可惜我動身的瞬間櫃中的一捲繃帶連同掉落到地上，這下微細的聲音讓醫生反應過來，立即轉身觀後且揮刀！

我及時剎下腳步，把頸子稍為仰後，才僅僅躲去這次利刃攻擊‧‧‧‧‧‧

這個人，比起剛才的傢伙還要警惕。

「哇‧‧‧啊呀！」那醫生盯住我，有點驚恐地問：「你係邊個‧‧‧每一層都有專屬嘅抽血人員‧‧‧‧‧‧你！你唔屬於呢到‧‧‧！」

我撿起地上那捲繃帶並拋向了給他，對方亦下意識地舉手把繃帶擋住，我趁機上前給予其腹一下重擊！

「啊！！」他痛苦地滾地、退後。

同時，他發了瘋似的，站起後握緊手上的手術刀向我狂刺猛揮，面對密集攻勢的我只得不斷後退。

在洞悉抽血醫生的動作之後，在他把手術刀直刺向我的時候，我蹲下半個身子再捉緊其出刀的臂，最後轉身來個過肩摔！「呯」一下沉響，他狠狠地給摔在地上。

我以虎掌擊打他持刀的手，好讓他鬆開武器，讓把手術刀撿起來割斷綁住雨川的皮帶。

「你‧‧‧你嚟‧‧‧就係特登嚟救我‧‧‧‧‧‧」雨川淚水滿溢的瞪著我。

「唔，咁啱經過。」鬆綁後，我把雨川背起離開單位。

戲肉了

等梗 辛苦哂

「你仲未講完發生咩事‧‧‧‧‧‧」我一邊背著他，一邊往下層逃離。

「嗰兩個人電暈我‧‧‧之後‧‧‧」雨川虛弱地說下去：「我一醒，就喺到‧‧‧」

「點解‧‧‧點解，你要偷影佢哋。」我問。

「我喺街拍攝病者個陣‧‧‧無意中見到佢哋兩個‧‧‧」雨川漸漸說出經過：「可‧‧‧以任意喺病‧‧‧者之間穿越‧‧‧冇病者會主動攻擊‧‧‧佢哋，但明明‧‧‧佢就生住一副人類嘅樣‧‧‧‧‧‧」

「即係可以無視病者？」

「係‧‧‧我諗到嘅‧‧‧得一個可能性，就係佢哋都‧‧‧係同類，係病者！」雨川發現了驚人的事情：「可能‧‧‧可能‧‧‧‧‧‧係乜嘢特別‧‧‧嘅種類，所以我就偷偷影佢哋‧‧‧」

要是我自己看到這情景的話，也肯定會追查原因。

「最後電暈咗你？」我復述他的說話一次。

「係‧‧‧嗰個頭髮好直偏瘦嘅人，佢全身好似識發電咁‧‧‧‧‧‧佢一掂我，我就俾佢電暈咗。」雨川說。

「‧‧‧」雖然我知道雨川在說的是北賢，但我也不知給什麼反應才好。

南北 一個發電 一個磁力

之前醫院拎張相有咩伏線

緊張緊張

好想知M去左寶林後， 佢萬一發生大事， 將軍澳大本營少佐仲會唔會有支援佢？

就算唔係以救M名義出兵，都可以以其他理由增援。。

始終主角出身自大本營。。

入緊結局

「不過‧‧‧‧‧‧話唔定，佢兩個將握住啲咩秘密。」到目前為止，南愚與北賢都是身份不明的怪人。

我也曾經疑惑過，為什麼他們不會害怕病者般，在街上任意逗留。

南愚更為奇怪，曾經在我面前以全身紅點的姿態出現，後來才擦甩身上的紅點跡，原來只是油筆畫上去的，舉止行為我都猜不透。

「我哋有‧‧‧冇命‧‧‧離開啊‧‧‧」雨川問。

「聽我指示。」我逃到三樓之後，去倉庫單位中拿條繩子：「三層樓高‧‧‧‧‧‧條繩大概要九米長。」

「你‧‧‧想點啊‧‧‧‧‧‧」雨川不安地問。

「一陣我會用條繩綁住你，慢慢放你落去。」我開始用繩子的一端，將雨川綁實。

「會‧‧‧會跌死喎‧‧‧！」

「相對於直接衝落去大堂一打十，死亡嘅機率已經好低。」我走到窗戶前，把窗花的安全扣扭開，再把窗推開。

一陣刺冷的寒風，隨即吹入。

「好‧‧‧凍‧‧‧」雨川牙齒也打顫。

我把繩子的另一端紮住在大門的鐵閘上，才開始放雨川落到地面。過程要慢，不然一失去拉力，雨川就會直墮。

雖然不會墜地而死，但繩子到盡頭把他拉緊的瞬間，也會讓他感受到慘酷的斷腰痛楚。

話說癈時把遮去左邊到？影都唔見，係咪因為太癈所以比人掉左去堆填區

希望病毒起源同北賢南愚冇關

花了一點時間，方把他平安地放到地面上。

這次，換我了。

我抓緊繩子，從三樓高的地方慢慢爬落，如果進來之前知道會吃這樣的苦頭且困難重重，應該要叫王達尼一起來幫忙。

「噠」最終，我亦回到地面上。

「快啲離開‧‧‧呢個鬼地方‧‧‧‧‧‧咳‧‧‧咳！」雨川說。

「未得，我要仲等埋我同伴。」我先背住雨川，回到旅館中。

還好是夜晚，所以不太引人注目。

回到旅館之前，我都一直在擔心王達尼的安危，因為從雨川的口中得知了，對方原來是帶有危險性的人物。

不過回去後見到他安坐在床上，總算鬆了一口氣。

「喂‧‧‧‧‧‧咁遲嘅你，咁冇效率。」王達尼淺淺地笑著。

我進來之後，先把雨川放到床上：「嗄‧‧‧嗄‧‧‧‧‧‧你個邊好似仲輕鬆過我。」

「冇啊～我見佢兩個入咗今朝我哋去飲個間酒吧，咪返嚟等埋你順便通知你。」王達尼望見雨川後，怔了怔：「呢個就係‧‧‧‧‧‧相機主人？」

「係‧‧‧」我答：「而且‧‧‧我諗你有必要再同我去多次酒吧。」

「依家？」

「立即。」

仲有冇

放下雨川後，我們二人就再度出門。

「咩事啊？你唔係又調查到啲咩恐怖嘢啊‧‧‧我唔掂嫁！」王達尼事先說明。

「可能‧‧‧‧‧‧關乎寶琳倖存區，俾病翼捉走嘅個班細路。」在路上，我跟王達尼說明情況：「呢個倖存區出產嘅「血酒」，配方係用人血造成。」

「‧‧‧你認真？」王達尼漸漸掩住嘴巴，一面悴色：「仆街‧‧‧啲血佢哋有冇消毒過嫁‧‧‧」

「呢個唔係重點，重點係‧‧‧南愚同北賢都係無所不知嘅情報專家，我有好多嘢要問佢哋。」我認真地說：「一陣難免要開戰，佢哋可能係好危險嘅怪物‧‧‧‧‧‧同你講定先。」

「講定有咩用啊，我哋都好似差唔多行到去間酒吧到啦‧‧‧‧‧‧」王達尼無言地抬頭，望住眼前的酒館。

「入去。」真相，就在裡頭。

「喀──」我推開了酒館的門。

這間原本就昏暗的酒館，在入黑之後，顯得更為幽暗，但還能依稀地識別他人面孔。

南愚和北賢，就坐在一個角落玩著卡牌遊戲。

「嘻嘻‧‧‧北賢，我出病牙咬死你。」南愚把手上的一張牌，放到桌上。

「病嘴，限你行動。」北賢亦將手上的一張牌，放到桌上。

「咦‧‧‧似乎佢哋係玩緊關於病者嘅卡牌遊戲，你望緊個兩條友‧‧‧‧‧‧」王達尼在我耳邊低聲說。

「呵呵～！係你哋兩個！？」胡子老闆跟我們打招呼。

「老闆～！」王達尼有點尷尬地回話，可能是因為‧‧‧‧‧‧

知道自己即將要大鬧一場吧。

「南愚，北賢。」我走近一點他們兩人，叫出他們的名字。

「嘻嘻～」南愚把視線放到我身上，說：「一把好熟嘅聲音，原來係你！上次冇見之後，你似乎經歷咗好多嘢喎，由大本營到不良人，再到寶琳國，你生命力真係強啊！」

「你認得我？」

「你係大本營原本嗰位老師啊嘛！嘻嘻～我上次其實好疑惑，叫你去靈實醫院個陣，點解你冇殺死埋滿天。」南愚笑呵呵地說。

「你‧‧‧‧‧‧」那一次，我的確跟滿天發生了一場小插曲，雙方都鬥得你死我活。

要不是大BOSS最後出口制止‧‧‧‧‧‧

滿天

「你想問我個日係咪特登叫你去嗰到，令你同滿天發生衝突？」南愚就像個笑臉佛，對我解說著：「你估下！？嘻嘻‧‧‧‧‧‧反正最後你都得到病童嘅情報，結果對你嚟講先最重要嘛！」

我每一句想要說的話，都好像被南愚緊緊地限制住：「我要問你哋，知唔知道病翼捉走咗寶琳倖存區班細路，去咗邊。」

「嘻嘻～好啊，就講俾你聽！不過今次條件係‧‧‧‧‧‧要殺死一千二百隻病者。」南愚仰頭想了想，繼續笑嘻嘻地說：「對你嚟講好似難咗啲～就俾你選擇殺一千二百個人都得。」

「喂‧‧‧佢講緊乜‧‧‧」王達尼問。

「每次問佢哋情報嘅人，都要付出相等或者不可能嘅代價‧‧‧‧‧‧」我答。

「唔好咁講～我只係想表示出，如果你想救到佢哋‧‧‧」南愚笑容不變，說：「就要有獨自殺死一千二百隻病者嘅能力。」

南愚又舉出一個例指：「同上一次一樣～如果你要得到病童嘅情報，並且有能力咁對付佢哋，就要先有能力對付到靈實醫院入面嘅病牙、病嘴仲有滿天！嘻嘻‧‧‧‧‧‧我都係為人好，等佢哋知道自己能力所在。」

「‧‧‧」我們開始聽不懂南愚在說什麼，說話跟個精神病人無異。

我唯有徑自說下去：「我睇過康林樓嘅記錄冊，上面嘅「酒精供應體」寫住年齡平均係十二歲以下嘅，唔夠十個人。個班細路‧‧‧到底俾病爪捉咗去邊，而且你兩個又到底係咩人。」

病翼

乜9都知

以我理解，如果調查結果無誤‧‧‧‧‧‧

那群孩子應該不是被送來翠林邨做「血酒」的配方。

「喔？對我哋有興趣？」南愚笑問。

「喂‧‧‧呢個肥肥哋嘅，好似好聰明咁‧‧‧‧‧‧句句盯住哂。」王達尼低聲說。

而一直沉住不言的北賢，終於開腔：「冇相對嘅回報，我哋唔會答任何問題。」

「聽講你就係識徒手發電嗰位。」我望向北賢。

你們到底是病者，還是人類‧‧‧‧‧‧好歹給我一個答案。

「‧‧‧」北賢站了起身，轉身冷視住我：「你‧‧‧‧‧‧知道咗‧‧‧唔應該知道嘅事。」

「滋滋滋‧‧‧」電子流動的聲音，從他體內開始悄悄發出。

「Hey‧‧‧搞‧‧‧搞乜啊？！」胡子老闆有點驚訝，想做和事人。

「咩‧‧‧咩事啊‧‧‧」原本幾位來喝酒的客人見我們一副想開幹的樣子，都及早離開這間酒館。

酒館的燈，突然一閃一閃地亮著‧‧‧‧‧‧

「哇‧‧‧呢隻燈‧‧‧自從病變之後，就冇咗著過喎‧‧‧‧‧‧」胡子老闆更為驚訝。

「老闆‧‧‧‧‧‧你走先，呢到應該好危險。」王達尼勸說。

「你哋仇人嚟架？一齊飲杯酒咪無嘢囉～呵呵，世上邊有咁多仇怨啊～啊呀呀呀！！！！」胡子老闆未說完，已經被極速靠近的北賢用掌心一摸胸膛的位置，繼而彈開到極遠的地方並失去了知覺。

真正的實力‧‧‧‧‧‧

真正的模樣‧‧‧

終於顯露出來了。

「你似乎，都係個出色嘅病獵。」北賢冷靜地面向我，說：「既然今日幸運遇到，就俾個優惠你哋‧‧‧‧‧‧只要擊敗我哋兩個，就任你選擇兩條問題。」

「佢‧‧‧佢‧‧‧真係‧‧‧‧‧‧識控制電‧‧‧？」王達尼不敢相信，眼睛都瞪大了。

「既然世上都出現咗病者，再離譜嘅出現‧‧‧‧‧‧我暫時都仲接受得到。」我說。

「嘻～北賢，你做咩啊～」南愚好像想勸導他：「唔好同佢哋一般見識，我哋走。」

「遊走咗咁耐，我都想睇下自己有冇生疏‧‧‧‧‧‧」北賢對南愚淡淡地說：「就當係，玩遊戲‧‧‧練習下。」

「嘻‧‧‧」南愚忽然大口咬破自己手掌的表皮，當他的血液流落到地上時，就產出了些少熱的火花：「咁就玩下吧，既然好似有人開始‧‧‧‧‧‧想試圖接近真相。」

南愚和北賢，他倆的身份到底是‧‧‧‧‧‧

「喂‧‧‧兄弟。」王達尼不知從哪拿了枝威士忌酒瓶給我：「手上有武器好啲‧‧‧‧‧‧」

我望望王達尼，他自己正拿著不知哪來的桌球棍。

「嘻～其待你哋嘅表現，至今除咗嗰個人之外，就好似冇乜人接近過真相？」南愚望住北賢。

「啊。」北賢點頭，冷冷地說：「暫時得白鯨一個‧‧‧‧‧‧仲有個差少少嘅，叫不破尚。」

「兩個痴線佬‧‧‧係咁講啲吊我哋癮嘅說話。」王達尼握緊住桌球棍，面向手掌充滿住火焰的南愚：「呢條友啲血一接觸空氣就好似識自燃同爆炸咁‧‧‧‧‧‧如果拎到你啲血去賣就真係賺到笑。」

「嘻嘻～比想像中聰明得多啊。」南愚笑嘻嘻地望著王達尼。

「啾啾──」北賢率先向我靠近。

我馬上退後幾步，拾起射鏢機上插住的飛鏢向北賢擲出！

「蕭蕭～」飛鏢去到北賢身體不夠五毫米時，就突然自動掉落到地上。

「‧‧‧」我愣住了一、兩秒。

唔似係病者咁簡單

係酒吧用酒淋火佬咪得

奇怪病者

任我擲出多少枝飛鏢，北賢都能無視它們的存在般徑自前進。

突然，他左右兩手都形成了手刀的姿勢衝向了我，儘管我敏捷地避去了頭數十下的攻擊，還是因為被迫到牆角的關係，而硬生生吃了一下刀‧‧‧‧‧‧電刀。

北賢用手刀的姿態劈落我手臂的瞬間，只覺得一酸其後極為麻痺，除了痛只餘，還有短暫的幾十秒時間，我是不能自由地控制手臂的郁動，直至電麻的感覺退去。

電會令短暫神經麻痺‧‧‧‧‧‧

唯一可以確的是，他身上充滿住電流。

「冰！」我把手上的威士忌瓶子打破，用破刺的部份對準北賢狂刺。

玻璃瓶是最佳的絕緣體，北賢很快便因為下意識的格擋情況下，而被我刺傷了手腕。但同時，他亦沒放棄反擊我的機會，右掌突然集電一樣凝聚能量將一掌打向我的胸膛！

「呯！」我只需一下子，便被人擊飛到牆壁上。

是高伏特的電‧‧‧

「嗄‧‧‧嗄‧‧‧嗄‧‧‧‧‧‧」被他一掌打後，連呼吸都開始極為困難‧‧‧‧‧‧

比卡超!用十萬伏特!

「你‧‧‧你點啊！」自己也應付不暇的王達尼，望向被徹底擊倒的我。

「嘻～！」南愚又用自己血流如注的手，向王達尼揮濺出危險的血液！

「滋～蓬蓬蓬蓬蓬──！！！！！」血液觸著落的地方都瞬間變為一片火，熊熊地燃燒著。

王達尼則儘己所能，用手上的桌球棍不斷重打對方，但肉肥背厚的南愚顯得不痛不癢的樣子，到最後連手上那根桌球棍都開始惹火地燒著‧‧‧‧‧‧

「佢哋‧‧‧到底‧‧‧乜人嚟‧‧‧‧‧‧！」王達尼見我快要被北賢接近，便向他起了一腳飛踢。

「呯」北賢被踢飛到酒保檯那邊。

「有啲麻‧‧‧‧‧‧」王達尼咬住牙，說。

此時，電流慢慢從我身體散去，我的呼吸才慢慢開始能夠回復正常：「嗄‧‧‧嗄！‧‧‧嗄‧‧‧‧‧‧王達尼，小心後面‧‧‧血！」

王達尼聽到我的提醒後馬上以背部擋住血濺，而他的大衣外套亦隨即起了火焚燒起來，逼不得已下只好把外套脫下。

終於能夠郁動的我忍耐住熱火之痛，衝過去把王達尼著火的外套蓋打在北賢的身上，而他都果然有所退縮！

求下你唔好停

戲肉啊
唔好停啊

被火衣外套包裡住上半身的北賢，被我出拳狂毆施出連環拳！只要我隔著衣物去攻擊，便不用承受電極之痛。

「王達尼‧‧‧！」我彎住身子，喊著。

會意的他，馬上衝過去我的背部，從背上滑過並飛出一腳踢向北賢！

「合作技‧‧‧嘿。」嘴角有血跡的王達尼淺淺一笑：「好啊，我鐘意。」

「走！」我推開王達尼。

因為南愚再次用手向我們濺血了！

「滋～蓬蓬蓬蓬蓬──！」酒吧已經多處起著火，漸漸形成火海。

「嗄‧‧‧」北賢把那件惹火外套用力扔走，盯實了王達尼做目標，以迅雷不及掩耳的速度便靠近過去，並捉緊住他的身體。

「滋滋滋滋滋～～～～」電流極速去到他的身體上，使他動彈不能。

於是，我隨手就舉起了一張椅子往北賢頭部猛打，兩、三之後他才鬆手，我再一腳把他踢走到酒吧的沙發上。

「你有冇事‧‧‧」我扶起也受過電擊的王達尼，感覺到還有一點電流。

「嗄‧‧‧‧‧‧」王達尼喘著氣，說：「以為自己呼吸唔到‧‧‧」

「佢高伏特嘅電流同埋閃電嘅速度，應該唔可以不斷使用‧‧‧‧‧‧要等一小段時間，趁呢個時間盡量打低佢哋‧‧‧」

好屈機

我係咪睇緊MARVEL

好精彩

「嘻～嘻！！！唔好當正自己係主角先得架～！」一直都只敢遠距離攻擊的南愚，終於擺出了相撲手的姿勢衝向了我們。

身體胖臃的他，是永遠不及我們身法的快。

南愚只知撲過空之後，打算繼續作出濺血攻擊，可是我們已經分別從左、右兩邊分別一手捉腕，另一隻手則按住南愚的後腦，迫他向前行到酒吧檯前。

「唔。」我跟王達尼互相望了一眼後，把南愚的頭壓到檯面上，再從左到右的拖行來磨擦他的臉部，中間更掃跌了不少的酒瓶。

「冰──冰冰冰──冰冰冰冰！！！」酒瓶都碎裂，而南愚的五觀亦流了血而產生火焰，阻擋住了他的視線與呼吸。

「啊‧‧‧呀啊啊啊啊啊呀呀呀呀！！！！！！」南愚按住充滿火焰的頭部大叫。

「呢間充滿住光亮火焰嘅酒吧‧‧‧‧‧‧」王達尼橫顧四周的火海，哼笑一聲：「比起剛才陰陰暗暗死老豆咁款‧‧‧‧‧‧有趣得多？係咪。」

「佢哋雖然有好強大嘅能力‧‧‧‧‧‧」我與王達尼背對背的喘住氣，說：「不過格鬥術同實戰嚟講‧‧‧似乎同我哋呢啲喺病者手上唔知逃走咗幾多次嘅人嚟講，有一段距離‧‧‧‧‧‧」

「唔。」我跟王達尼互相望了一眼後，把南愚的頭壓到檯面上，再從左到右的拖行來磨擦他的臉部，中間更掃跌了不少的酒瓶。

極！

「好有趣‧‧‧好有趣‧‧‧‧‧‧嘻嘻‧‧‧」南愚緩緩地站起身，想要再次撲向我們。

「我哋後面係玻璃窗‧‧‧‧‧‧」我低聲跟王達尼說。

「好‧‧‧」他很清楚我想怎樣做。

充滿怒火的南愚快要撲到我倆之際，我們側身避過，並在之後轉身二人合力向南愚腰背上一踢！又是「呯」的一聲，這次他被踢到破窗而出，從商場不高的二樓掉落到地面上。

在我們以為即將解決掉一切，想要轉身對付北賢時，忽覺肌肉完全收縮‧‧‧‧‧‧完全動彈不能！

「你哋太大意‧‧‧‧‧‧」北賢左右兩隻手，分別觸摸著我和王達尼的背部：「不過‧‧‧就當你哋贏咗。」

「冰──！！」之後，一股力量也把我們一同推出到玻璃窗之外，雙雙地從二樓跌落地面。

「嗄‧‧‧嗄‧‧‧‧‧‧」跌到落地面的我，模糊地望著熊熊焚燒著的二樓酒吧。

儘管只有六米左右的高度，跌了就是跌了，骨頭肌肉也會痛。

北賢他平淡地從二樓跳下：「你哋可以問，兩個問題。」

「嗄‧‧‧嗄‧‧‧」雖然不知為何，這場決鬥北賢讓我們勝利，但我還是先問：「病翼捉走咗個班細路去邊到‧‧‧‧‧‧」

「白鯨到。」北賢答。

早上有文

白鯨

直接問真相係咩

「白‧‧‧白鯨？」我愣然。

那‧‧‧那個病獵公會的傳說級人物？

「白鯨喺邊‧‧‧‧‧‧」我望住北賢。

「坑口，希望塔。」北賢說：「兩個問題，已經完畢。」

「希‧‧‧望塔？」是哪裡，我根本沒聽過這地方的存在。

「去個到，你可以更加接近‧‧‧‧‧‧所有真相。」北賢轉身，就準備離開：「但首先，你要有一班實力極強嘅同伴，先去到嗰到。」

「坑口‧‧‧被稱為「病者之都」。」王達尼冷笑一聲，對我說：「我行商從來都唔會去，嗰到基本活人率係０.８％‧‧‧‧‧‧你確定佢唔係呃你？」

「‧‧‧」

北賢：「後會有期。」南愚亦徐徐地站起，笑嘻嘻的跟在北賢的身後。

我望住他的背影：「北賢‧‧‧‧‧‧你啱啱明明好多機會，可以殺咗我哋‧‧‧」剛才，我們被電到動不得的時候。

基本上，他只要使出高伏特電擊，便能立即致我們於死地。

相反，我們可以看出南愚是有心致我們於死地。

北賢停了停，選擇不回答就離去。

他們兩個‧‧‧‧‧‧

到底什麼身份。

在村莊裡經歷過短暫的激烈戰役後，我和王達尼馬上回到旅館中，把貧血的雨川背起連夜帶走，生怕會被村裡的找麻煩。

那一晚，幾乎用盡了我們全身的力氣。

由早上的風和日麗，享受著村裡帶來的美食美酒和風景。

到晚上的火光熊熊，體現著未揭開的陰謀和激烈的戰鬥。

這種反差，令受不來的我忍不住吐了起來‧‧‧‧‧‧

「咁渣ga你‧‧‧‧‧‧」傷痕累累的王達尼捉住渠蓋，說：「嗄‧‧‧捱埋臭渠條路，就返去。」

「雨川‧‧‧你可唔可以自己落地行‧‧‧‧‧‧」我把他放下。

「喔‧‧‧得‧‧‧！」他也不敢問太多。

「你啲好奇心‧‧‧」在下水道行走回寶琳倖存區時，王達尼不禁嘆氣：「我有九條命都頂唔住，遲早俾你害死，幫哈姆雷特嗰老闆送封信都搞到咁‧‧‧‧‧‧」

「寧做痛苦清醒者‧‧‧莫做夢中優閒人。」我淺淺地揚起嘴角，對他說。

墨巴cls, 我係英國就訓你都仲岀緊文

王達尼係連登仔 :渣ga

正 永遠估唔到個主線係點

南愚點知M行蹤??
最強同伴要揾番佐助佢地??

一早墨巴出左咁多篇文

終於到坑口
厚德邨民表示期待

嘩，一早睇到有文心情好呀！

搵番哂少佐 銘凱 滿天 小六做同伴

之後打死左白諒 對住鏡頭yeah 完！

有冇可能 少佐 大舊 犬京 小六 滿天 大Boss 公仔 娃娃 銘凱 白魂 王達尼

好驚番到去 小六已成人妻

不破尚之前遇到 好似Dr.D差唔多勁既病者 係南愚北賢？

日日返工搭地鐵既時候必睇 正

兩日無追一次過追返哂

佢比好勁既病者打傷
但講得明要搵南愚北賢 應該唔同人

白魂到底點

有南愚北賢 應該就有東同埋西 我估

東張西望

應該差唔多

「可能‧‧‧‧‧‧關乎寶琳倖存區，俾病翼捉走嘅個班細路。」在路上，我跟王達尼說明情況：「呢個倖存區出產嘅「血酒」，配方係用人血造成。」

「‧‧‧你認真？」王達尼漸漸掩住嘴巴，一面悴色：「仆街‧‧‧啲血佢哋有冇消毒過嫁‧‧‧」

達尼幾時睇都咁仆街

「冰──冰冰冰──冰冰冰冰！！！」

我以為m大叫想要人拎冰比佢

諗起不破尚我就想喊 明明佢咁勁
帶番去坑口打大佬都夠做

之前仲以為南愚北賢係好人

癡線好刺激

姐係其實南愚北賢都係比其他人改造左
打埋病者之針咁？

係咁諗起鋼練個肥仔

寶琳篇好似玩緊RPG game咁
係個城不斷接任解任
而家就組隊出去打怪

PS4搵我出game都唔錯

你不如同電影公司合作出部電影
BTW好多追開既故都好想佢出電視/電影

希望有生之年可以睇到

王達尼 係咪 黃子華果種feel

大家覺得主角會點組隊去
白魂 王達尼 小六 仲有邊個

仲有滿天

磨！面！の！極！Arrrrrrrrr!!!!!!!!

應該唔係啦 實力差好遠wor
Dr.D夠打一打南愚北賢

白魂 小六 滿天 大boss 銘凱

最好搵埋嗰個chris做死士

出文鬼

南北係 「病人」=不破尚之前打過既「更強既病者」
銘凱係被白鯨帶走左
Dr.d我覺得無死
會被洗白 賦予主角病皇既力量

其實病獵公會首領白鯨就係最強病者

好 之後討論下時空守衛 佢地應該有咩技能？

<暴擊之心>，有8%令穿越者自身生命值x0.2(時間長度+現世日期）x2

係嘅

成堆人出哂場 病者之都應該行一陣就有病者 小隊攻略唔到

有冇人覺得王達尼
明明重遇返M戈時
話自己係黑鼠商團既團長
既時候好有氣勢
但依家好似M變返做佢大佬咁

睇嚟主角點都要返大本營面對佢嘅愛..........徒

白魂白鯨好撚亂

到底南愚同北賢係咩人

鳩up
依個時空嘅v14嘅工作人員
而病毒都係v14研發
所以佢兩個可以無視病者

戈你老母

果然是白鯨

白鯨到底有多勁

如果係更強病者，點解m同王合力會算小勝，而且重點係比D更強。

點解m會唔夠夠d打，1on1

打完佢地咩事都無

我覺得係南北DrD既手下
之前唔知比人打左幾多枝針
保持到人類既外貌 而且有病者能力
所以唔會被其他病者打

咁講m都應該唔會比病者打

m都冇打病者針

幾點有文？

如果我識寫apps
我應該會幫你寫隻game叫v14

今晚無文

墨巴係咪未開sem，日日都咁夜瞓 強烈要求幫墨巴改善生理時鐘，日日提早出文，然後一早瞓教

由一開頭追到依家 想像唔到如果個故完左無文睇咁點
點解可以愈黎愈好睇

Agger 好峰迴路轉

忽發奇想，想有個外傳係講下董倫

希望會出外傳 前傳

為墨巴健康著想

墨巴應該瞓咗

今晚竟然冇文

冇文訓唔著

墨巴好少可冇交帶
訓了

我衰仔 頂唔住
瞓了

病翼捉咗

不小心訓左抱歉 成24小時冇訓過 聽朝盡早出

搞咩黎

健康第一呀墨巴

慢慢啦，休息要緊

墨巴血酒

大奇蹟日

次次都睇完墨巴啲文先會開工

btw 墨巴好好休息下

「仆街‧‧‧啲血佢哋有冇消毒過嫁‧‧‧」

回去寶琳倖存區後，我先安置好雨川到「寶琳柒拾」，付點小錢讓老闆暫時照顧他一下，然後才到哈姆雷特跟王達尼會合。

「拎得本小說喇嘛？」王達尼在門外等了我一陣子。

「係。」我徑自進去，說：「你準備去聯絡嗰個⋯⋯貴華。」

「好，皇政府總部外面等～」離開前，王達尼無奈地說：「應該要加價，為咗本嘢幾乎搵命搏～」

我進去見瓦安後，交代了送信的任務已經完成。

瓦安他滿意地點點頭，還豪邁地大笑著，問：「有冇順便去飲佢哋啲特產血酒啊，哈哈哈哈哈～！！嚟，你嘅報酬。」他從上鎖的抽屜中，取出一個公文袋。

回憶起當時永林樓的情況，我完全笑不出來。

「呢本？」我從他手上接過用文件袋包住的一本書。

墨巴早晨

真係好早有文

好早有文啊

真係有文

墨巴出文之餘要小心身體呀

墨巴

幾時送左信？

騎劫?

騎啲咩 出文機器個分身都唔識

你睇咗十幾個posts都唔知墨巴有用分身出文？

又一個要重睇

戇鳩

終於係「出文機器-墨巴」post度live 咗
有點失落

墨巴加油，支持你啊。

你都加油，支持你啊。

好好笑
多謝其他讀者提供笑話一則

好柒

嗯，如果你咁講，即係不破尚會俾m屌打
有無思考先再講

哪來的稱號

果然是墨說。

墨說到底有多強，
能夠被自己的分身騎劫。

咁都有得笑

只有一篇

重要咁短

被 你發現了

得一篇

果封信對結局有無影響
兩幫人會開戰？

墨說...........我對你又愛...........又恨.....

睇落都似啦

有冇文啊。。。。。

加

V14其實係乜

不是，故事世界觀單一

之後你就會知道了

快d話我知

唔知佢有用分身出文你就大獲
有排你重睇
Btw你真係好撚柒

可以拍成3集 第三集分做上下集
一定冇得輸

兩日睇完虔誠者
自己比較喜歡特工世界觀同故事
但係文筆/手法方面都係病港更勝一籌
期待墨巴繼續進步
加油

感謝支持

本身個故都係用分身出
到底佢睇左啲乜

對佢而言，都就第二十個po先猛然發現係騎劫

果然是騎劫.....

可能紙言追呢

傻鳩
重睇所有post再講野

師兄冷靜少少

佢係想抽滿天水

我知
想睇下有無人講 咁又有得笑

果然是騎劫
到底連登是有多on9
才能吸引這麼多的真心膠

鳩少陣啦

做乜出到post 19 先有咁多傻仔衝出黎

真係話你on9驚你嬲

其實有無諗過佢話騎劫，即係佢睇少左好多篇，而且唔係由一開始睇起

文？

原來真係有間叫將軍柒拾既餐廳

咁佢究竟點睇落去

幾點有？

又話早出既

唔好話早出，中出都冇

終於live咗 文呢 好難捱呀！！！！！

又唔小心瞓着咗

一陣兩點會出 抱歉

慢慢黎
唔洗急，最緊要快

今日睇唔到文係唔會訓嘅

巴打身體要緊

出文機器得閒都要維護下
加油

好好睇
唔好咁快完
會唔會去埋油塘

今日得一篇

5分鐘

得一篇 專登呢個時間先入黎

「我瓦安從來唔會虧待任何幫得手嘅人～」瓦安徐徐地大笑，說：「因為一個成功嘅商家啊，身邊總要有一、兩個不擇手段嘅助手去幫忙。」

「你身邊應該唔少呢種人⋯⋯」我收下文件袋之後，就準備離去：「呢本書⋯我就收咗佢，多謝。」

「呢種助手，我從來唔會嫌多～」瓦安的笑，就像藏住把刀。

以後沒事，我都應該不會再來。

在書得手後，我去到皇政府總部前等待一會，過不多久，王達尼便帶同貴華而來了。

「一手交錢，一手交貨。」我對貴華說。

「你哋居然真係搵到⋯⋯」貴華有點訝異。

「為咗佢⋯我哋差啲死，廢話唔好講～俾錢俾錢！」王達尼很著急。

應該開咗追故模式 ？

「好啦‧‧‧」貴華付了尾數後，我把公文袋給他了。

付錢後，他即場就把公文袋打開，看看裡頭的小說：「點‧‧‧點解入面啲字，好似唔係個回事嚟嘅‧‧‧‧‧‧」貴華略略一看，已感不妥。

「唔？」

貴華把《哈姆雷特》的內頁翻開，展示給我們看：「你哋睇‧‧‧‧‧‧！」

頁面中盡是阿拉伯文等字，完全看不懂意思。

「呢本明明係《哈姆雷特》‧‧‧‧‧‧」我望一望那封面。

王達尼很快就意識到問題，低聲在我耳邊，說：「我哋‧‧‧肯定中咗瓦安計。」

「你意思係‧‧‧‧‧‧」

「應該一早諗到，佢點會做犯法嘢咁蠢‧‧‧點會敢真係收埋啲禁書，肯定淨係用《哈姆雷特》本書嘅外套，內頁就完全係兩回事嘅嘢‧‧‧‧‧‧」王達尼暗暗咬牙：「失策‧‧‧」

「我哋應該都奈佢唔何‧‧‧‧‧‧」我想到後續：「唔通告俾皇政府聽，入面內容同真正嘅《哈姆雷特》唔一樣‧‧‧條友真係，奸。」

「喂‧‧‧‧‧‧」貴華不安地望住手上的小說：「點啊‧‧‧我到底睇緊啲咩啊‧‧‧‧‧‧」

「貴華，」王達尼快速地整理思緒，解釋：「呢本係阿拉伯譯文版本。」

「咩話？！」貴華訝異地叫了一聲。

又要比人搵笨了

「英文係人都識睇，咁太危險。」王達尼揚起嘴角，說：「如果係阿拉伯文版本，就唔係嗰個都識睇，咁你都可以減低被捕嘅風險。」

「我‧‧‧我點睇得明啊！」感覺貴華好想把這本小說掉走。

「用你嘅方法，不過方法我都唔係話冇，阿拉伯文我都識睇少少‧‧‧‧‧‧」王達尼根本已經當貴華是傻子看待了：「你有咩唔明可以再嚟請教我，一隻生字收費一艾幣。」

「吓啊‧‧‧」貴華失落地低頭。

「唔好咁失望！下次有好嘢，再益你！」王達尼拍拍他的膊：「到時打七折。」

「仲‧‧‧仲益啊？唔洗啦‧‧‧嗚嗚‧‧‧‧‧‧」貴華握住小說拔腳跑走。

「呢家啲貴族真係‧‧‧」王達尼目住他的背影離去。

「我哋算唔算又呃咗佢一次。」我說。

「冇計，我哋都中咗瓦安計‧‧‧」

「咁就當我哋呢次俾番瓦安呃，一人一次，打和。」我點頭。

「唔，」王達尼點頭：「唯有係咁。」

笑左

貴華應該遲下仲有用

「之後，你會繼續幫手？」王達尼問我去向如何，說：「感覺同你一齊，時間好似變得長咗又危險咗。」

「遲啲再決定，啱啱知道咗咁多有用嘅情報，我冇辦法當聽唔到。」我搖頭。

「睇嚟亡命生涯，先比較適合你。」王達尼點燃起一根煙，說：「你注定係食呢行飯。」

「我聽日會去病獵公會一敞。」

「你有事再去「詭區」搵我，我班團友都差唔多返嚟，我要去點一點數。」王達尼說。

就此，我暫時跟王達尼分別。

翌日，就動身前往到病獵公會中，去把昨晚在南愚北賢身上聽到的情報，告知給他們。

聖堂一如既和地神聖、莊靜，我把關於區內孩童都被病翼抓走去坑口的「希望塔」中，及白鯨還未死去的消息告知了聖女Nina。

「呢啲消息‧‧‧你係點得嚟？」她問。

「調查。」

「你又會‧‧‧」

「總之，就係可靠嘅情報，我好難解釋。」

「如果係咁，就更加要做啲嘢，不過你都應該好清楚坑口嘅情況？」

「略略聽講過‧‧‧‧‧‧」

「如果呢到係人類住嘅倖存區，咁嗰到就係病者住嘅倖存區。」Nina望住我，問：「先生，可以點叫你？」

「就叫我‧‧‧黑鴉吧。」沿用黑鼠商團給我的名字就好。

「喀──」聖堂的大門，驀地打開了。

心諗邊個仆街，又比腐皮我

加油，期待出文 第一次追故比左你啦

把門推開的人，是個戴住西方羽毛寬帽子、穿住一身貴族洋服似的人。但該裝扮沒為他帶來重慢、盛氣的感覺，反而充滿輕快及優雅的運動感。

「Nina，南區個邊，大眼、病嘴，都已經清除哂。」他說話很多停頓位。

那人盯了一盯我，帶點欣賞的目光，說：「中世紀鳥嘴醫生‧‧‧‧‧‧睇嚟有志同道合。」對方打扮太中性了，我其實猜不著他的性別。

「你係？」我問。

「我叫賴桑。」

「佢叫黑鴉，頭先為我哋提供咗一啲情報。」Nina說。

我說：「你志同道合嘅意思係，你一眼已經睇得出‧‧‧‧‧‧」我曾經狩獵過病獵嗎。

「我一眼已經睇得出，你對衣服都幾講求品味。」賴桑淺淡地微笑，說：「你睇唔睇得出我呢身嘅裝扮？」

「唔太清楚。」我搖頭。

賴桑說下去：「係十八世紀洛可可時代嘅洋服裝扮，你出街個陣應該成日俾人望？」

「嗯。」我必須承認這件事實。

「哈哈哈，同我差唔多。」所以，你到底是男還是女。

又騎劫啦，但呢個人出嘅文仲高汁過嗰個叫咩墨說嘅二打六呀

狩獵病獵

「你係呢到嘅‧‧‧‧‧‧」我直接問出重點：「病獵？」

「嗯，你嚟係想委託我哋咩事？」賴桑問。

Nina先把所有事情告訴給賴桑知。

「你意思係‧‧‧你知道班細路依家喺坑口？」賴桑猶豫地說：「而且，白鯨仲未‧‧‧‧‧‧」

「係，就係咁。」珍貴到不行的情報。

「但就算係咁‧‧‧‧‧‧我哋應該，都幫唔到手。」賴桑帶住遺憾地說。

「你哋冇實力入去？」

「完全冇。」賴桑無辦法的望地：「就算有，咁少人都一定有入冇出，更何況我唔知你講嘅嘢，到底係真定假。」

「我明白‧‧‧」

「但我好奇，你點解會咁清楚。」

「你就當‧‧‧‧‧‧係一個預言家同我講。」

「唔好意思，我哋幫唔到手。」

「唔緊要。」

M組織大軍
一齊衝去坑囗

洛可可洋服？
幾正

我笑到停唔到

少左文

畀墨說休息一下吧

係政府總部門口交收禁書

又搵笨柒

都只係追到一個人

之前比墨巴餵文餵得太爽
今日有啲唔慣
不過慢慢出啦 唔想咁快完

好慘呀貴華
比人呃完一次又一次

真心一問, 如果M號召大軍衝入坑口, 大家會唔會加入支持?

好緊張呀
我呢啲十年都唔去將軍澳既人
一陣要去寶琳搵人 衣家早啲到去實地考察下

去飲血酒

唔夠喉呀

唔係翠林咩

自膠 重睇一次先

雷鼎鳴會係咩病者？
病噏？

M 嘅人生好撚精彩

其他人講咩鳩射都入一定唔及迪比亞路

錯post

支持墨巴

瘤鼎嗚

墨巴夠鐘開工啦

好想知滿天嗰邊宜家點樣

支持墨巴 睇到上哂癮咁

live

只要M唔身痕話想去見下大boss
會和平到個故完

寶琳行去坑口條路都好多野寫咁
下面係景琳
.

墨巴就黎又要開新post

快點強姦我

以M嘅性格一定會追究到底

佢應該對艾匡被捉一事仲上心

我明白他們的立場，在沒有證據的情況下，是沒可能相信一個素未謀面的人。

有時候人生便是如此，儘管明瞭一切，也有著無法相助的無奈。

在聖堂大門前的我，望望不遠的倖存區，暗暗嘆氣便徑自回去。回去之後，我打算先去找王達尼繼續為他當些差事，無論我日後要生活還是組織軍隊外出，也得用到錢吧。

友情這東西，有時候也不是太靠譜。

殊不知，我在中午到達那個一整日都陰森恐寒的「詭區」後，王達尼好像遇到些小狀況，讓他苦惱不己地抽煙、沉思，滿是憂鬱。

「喂，琴日貴華個筆錢你未分俾我。」我入去他的倉庫，順便問。

「嗯‧‧‧月尾結算嗰陣再俾你‧‧‧‧‧‧」頭一次，見到如此苦惱的王達尼。

「出咗咩麻煩。」我直接問。

經常待在倉庫的助手寶拉，代他答：「今朝收到消息，我哋商團喺出面有成員遇襲。」

「倖存區外面？」

寶拉點頭：「係，實際情況未清楚。」

係 文呀

辛苦墨巴晚晚爆肝出文
小心身子

搞店寶琳皇室 商團 病獵 d劇情先攻病者之都 ？

個故80%未

想知同唔想知之間 去到幾多% 呀墨巴

「出發去將軍澳村嘅商團小隊，受到襲擊‧‧‧‧‧‧」頹然地王達尼，緩緩地說：「我啲貨，通通都冇哂。」

「咩貨嚟。」我就像個警探，循例地問。

「橡木、原本、加工合板、可用角木同埋一堆非法寶石。」寶拉答。

「總之就係關於木材同石頭嘅嘢？」我總括一下。

「我哋運過去嗰啲係皇家寶石商嚟，嗰個倖存區啲人幾鐘意呢啲識發光嘅石頭。」寶拉跟我解說：「而我哋寶林倖存區經常要做好多大基建～所以木材對我哋反而好重要，可以喺到高價出售。」

「明白，總之就係有損失？」

「唔可以俾我啲貨白白咁損失‧‧‧‧‧‧」王達尼掉了指間的煙到地，喝口威士忌，說：「去睇下係邊個搶咗我批貨‧‧‧」

「咁你哋線報來源係邊個？」

「一個木匠，佢有時會嚟寶琳倖存區依到。」

「咁你想點？」

「做你最鐘意嘅嘢‧‧‧‧‧‧」王達尼又隨手把喝光的威士忌扔到地上，任由它跌碎：「出去，調查。」

「一波未平一波又起‧‧‧‧‧‧」我淺淺一笑。

「係一般貨都可以無所謂，由佢跌。但我今次呢批皇家寶石，係珍貴‧‧‧‧‧‧價值好高。」王達尼的目光頭一次銳利得想殺人：「所以一定要去搵番。」

有關連的

好難答

又有支線打

話說M把遮係幾時唔見咗

潛入病者平權會個陣比病舞一野踢走左

我估應該20%到
唔好咁快完
想像唔到無文睇既日子

原木 加工合板 可用角木

又嚟黑沙取材

王達尼心意已決，為了尋回自己的貨物，已經做好死的覺悟。

路上走著時，我問他那些皇家寶石是如何得來的？他居然答我，都是自己用勞力、汗水與智慧從皇室人員身上偷來的，有血有汗。

或許我們都經歷過諸多的苦劫，我倆走在路上都沒有太過畏懼的心情，至少‧‧‧‧‧‧病者現在對我來說並不是對付不到的。

「將軍澳村‧‧‧我印象中，嗰到係一排村屋。」我說。

「係～嗰到近山，所以專出產木材。」王達尼說。

以前要行一條十分鐘的小路，會覺得很快。現在每行一步都可能是危險，就變得很慢長，因為精神都已經集中在當下之間。

我們在寶康路一直往北行，就能到達王達尼所說的倖存區。

一路上，其實我們也注意到周邊病者的活動。

這一區，大耳和大眼都異常地多，但都沒有太大殺傷力，就像一隻初生的野狗般，只敢躲在草叢的樹木後，偷偷觀察著我和王達尼。

只要稍為有跟蹤之態，我們就會加快腳步。

一㩒f5就有文 推！

想知邊個咁得閒每一個cm都負皮

主角其實用緊咩武器

沒

這個小型的倖存區，用木板密密的圍封住。

住在山林附近理應聽到的，是蟬的鳴聲。

但在此等偏僻之地，就只有病者重返又單一的笑聲，裡面的倖存者跟我們說，那些病者就像向蟬學習一樣，初來之時把蟬泥土草叢中的蟬都挖出來，吃光光。

「嘻‧‧‧嘻‧‧‧嘻‧‧‧‧‧‧嘻‧‧‧嘻‧‧‧」如今，它們取代了蟬的地位。

病者的笑聲成為了這個倖存區長期的耳音，酷似大自然發出的聲音般，那樣自然，不讓住在這裡的倖存者感到驚訝。

但初到之人，肯定會覺得這種感覺好難受。

所以，他們都製造了一雙的軟木耳塞給人使用，隔絕病者無止盡的笑聲。

「嚟，戴咗佢先。」看門的守衛，只是拿著很簡單的木錘子作武器：「你哋應該唔習慣。王達尼先生，今次嚟做咩‧‧‧‧‧‧又係經商？」

「算係。」王達尼答。

「請入。」守衛讓我們輕易進去。

周圍雖有樹木圍繞住，是個美色天景‧‧‧‧‧‧可就不能聽到大自然的聲音。

算是缺乏美吧。

負皮王都唔識 佢個個post都好努力負皮哂d cm

名乎其實單機王 單左機幾耐?

其實佢咩名

墨巴個序寫完未

「真係貼心‧‧‧‧‧‧」我望住掌心中的軟木耳塞，說：「居然特登整出嚟。」

還記得以前要對付病童的那一次，沒有耳塞對我來說，簡直是夜長的惡夢‧‧‧‧‧‧幻覺頻出不停。

「呢到啲人係幾友善，」王達尼深深吸口空氣，說：「可能住得越遠市區嘅，快樂指數都越高。」

「你有冇頭緒？」我說回此行的重點：「咩人襲擊。」

「人類‧‧‧就唔太可能，我黑鼠商團嘅成員好歹都有傍身武器，病者都有可能。」王達尼在眾多村屋之中，向一間較為開明的進去：「嗰位木匠老師傅，應該返咗嚟。」

王達尼入的村屋，裡頭都用著木製的傢俱，一陣自然的木材味能很容易聞到，

「黑鼠？你嚟咗啊。」那位木匠，是個老人。

「你今日嚟寶琳個陣，都講咗我聽‧‧‧‧‧‧我商團俾人攻擊嘅事，我仲邊有理由唔嚟。」王達尼一手插腰，問：「喺邊？」

「你出倖存區之後一直向右行條馬路就見到！嗰到有四件屍，應該係你哋黑鼠商團嘅人！趁竊屍賊未嚟收屍之前去睇睇吧！」老木匠說。

「唔該你。」王達尼點頭謝過，便繼續前去。

個耳塞算唔算比裝備m 留番黎打男病童

我們照住老木匠的方向去走，果然在倖存區外‧‧‧‧‧‧發現了四具死去的屍體。

地上有貨品被凌亂的掏找過，散滿在一地上，現場看起來很混亂。

「‧‧‧‧‧‧」王達尼深凝著這一切，才慢步走過去。

原本我以為他蹲下來，是查看還餘下的貨品。

竟不知‧‧‧他蹲下來，是為了看自己死去的同伴。

站在其背後的我，不懂說什麼安慰的話，只好找別點的話子：「佢哋身上冇乜表面傷痕‧‧‧‧‧‧」

「冇錯‧‧‧」王達尼良久才答：「不過‧‧‧肯定死於非命。」

我走上前一點，一同查看：「有明顯骨斷嘅痕跡‧‧‧‧‧‧」四件屍體也有。

其中一個，整條骨更從體內刺穿出來。

「應該係好大力嘅人，或者舞者造成。」我說出簡單的結論：「不過我較為相信係後者。」

「舞者‧‧‧‧‧‧？」

「嗯，一種要依靠有節奏嘅音樂先可以快速郁動到嘅病者，佢哋大腿都強大有力。」我望向山林那邊，說：「啲病者密集嘅笑聲，對佢哋嚟講應該就係最好嘅節奏感。」

佢做乜聽到好似唔識舞者咁
死亡之路都有啦

佢行地下水道

Good

就算行地下水道，點都會有望過上面有幾危險

死亡之路係同白魂行

唔打開蓋點望
有打開望一兩眼睇唔到都唔奇

可能見過 但唔知個名姐 佢又唔係病者方面嘅專家

「不過‧‧‧嗰寶石袋唔見咗，證明有人拎走咗。」王達尼看了地上一遍。

「會唔會就係嗰個木匠。」

「點解咁講？佢主動講俾我聽呢件事‧‧‧‧‧‧」

「冇～我嘅直覺。」發死人財，良心不安的人有很多吧。

疑於安全問題，我跟王達尼不便久留在外面，很快就回到將軍澳村倖存區裡頭。

「要直接問下嗰個老伯？」我說。

「真係要，我同嗰個老闆幾熟‧‧‧‧‧‧？我都幾多貨喺佢到入。」

我倆站在原地，想了一會。

我再提出：「一係咁，你幫你睇。」

「點幫？」

「你引開佢注意。」

你幫你睇

星期六日俾我早啲休息吧 各位！明早一定出更多！先睡吧

晚安

好 早啲休息啦 晚安

白魂先係見到舞者喎

聽日要馬拉松式咁瘋狂出文
between，幾時完序章？

負皮王
條友擺明車馬

墨巴出文效率好高

啱啱睇返殺手榜 殺手第一位係霸天
而戰力排名係 子松（死後）>紅男>zerowind=霸天>傲天
霸天係呢個世界觀應該無敵

子松個主角光環最大，無啦啦勁到痴線

我今日滿心歡喜見到呢個Post個標題咁春爽
就走入黎追下Post
一開頭就真係吊到我胃口喎
我就不斷噤 F5 望樓主出新故
我已經冇其他人咁誇張話噤爆Keyboard嫁啦
點知真係愈噤隻手指愈痛
我由大拇指開始噤
噤到痛就轉食指
再痛又轉手指
用哂10隻手指都重未有故出
我把心一橫用撚埋腳指
係噤噤下既同時有得吮兩嘴
點撚知噤撚到腳趾公都斷撚開兩截
拿拿臨叫白車送我去醫院
醫生幫我check過之後發現原來有個電腦鍵盤既碎片係腳趾肉入面
重發現我噤F5噤到有關節痛添
搞撚完一大輪之後我問啲姑娘有冇電腦借比我睇AV
我一開電腦一上左連登又發現呢個post
心諗：有野睇啦掛
點知一噤入黎又係見到成班人噤到新年都冇野出

真係好想睇子松成神之後點樣屌打人

子松係邊到有得睇請問

之前有講過 一手拋紅男

都唔係好記得子松死後變成點
淨係記得佢為救世而死

說好寶琳有把遮呢？

隔離官中會唔會有劇情？

你個名

子松係十少年1個主角？仲有冇其他後續故事，唔太記得點解佢會變到咁勁

準備新post了

十少年2 最尾 狼王同zerowind 去v14遇到小丑同紅男
子松死後成神幫佢地
好似係
其實冇實際交待點變

墨巴快點....

詩人你下下上帝視角 唔係辦法

真心唔明賊喊捉賊嘅人咩心態，要查到佢哋身上容乜易

要新Post了

推到完場

等新post

輕輕一推

其實我意思係 王達尼點都有曾經經過。。。

我們經過巴士廠一旁的直路，原本需要轉角而行，順住路面的設計經過將軍澳游泳池及圖書館，但是我看也不用想了。

去到那裡之前要經過一座極高的橋底，而橋底下的‧‧‧‧‧‧是為數六隻左右的舞者。

咁岩上番地面就見唔倒舞者得唔得

得
只係我覺得 身為 大本營同寶琳 嘅重要商團，成日兩面走來走去，無理由唔知

純粹講下自己意見，個個都係到針住一點黎講 M一黎就見到，達尼就來回咁多次都無見到

一陣你又比人屌

【穿上黑袍、戴上面具那刻，是傳說的起點】《病港》（２０）

1001

又係你個小氣鬼

我就覺得就算見到都未必知佢叫舞者 剩係見到幾個病者喺到自轉

其實我覺得佢地話中二係讚緊你
就係因為呢個故中二先好睇
墨巴唔洗太在意嘅

IOOI

推爆佢